<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2020-04-25T22:41:15+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">snorkus</title><subtitle># Write an awesome description for your new site here. You can edit this # line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for # Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Бесплатное образование в Англии - стипендии и гранты в университеты</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B" rel="alternate" type="text/html" title="Бесплатное образование в Англии - стипендии и гранты в университеты" /><published>2019-10-12T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/scholarships-uk</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B">&lt;p&gt;Образование в Англии считается лучшим в мире.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но доступно оно лишь тем, кто может себе позволить &lt;strong&gt;£20,000&lt;/strong&gt; в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В помощь талантливым студентам приходят стипендии и гранты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, в интернете нет единого списка всех стипендий и грантов, которые подходят студентам стран &lt;strong&gt;СНГ&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Точнее, не было до сих пор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это статья является предисловием к документу с более чем &lt;strong&gt;20ью&lt;/strong&gt; стипендиями и государственными грантами на учебу в Англии.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Документ поделен на две части: “Бакалавр” и “Магистратура”. Стипендии каждой части относятся только к студентам, которые поступают на ту степень.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Бакалавр” в английском будет Undergraduate, в то время как “Магистратура” это Masters. Закончив бакалавр, студент становится Graduate (to graduate это глагол “выпуститься”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому, &lt;strong&gt;до&lt;/strong&gt; этого момента он как бы ‘под’ или under статусом Graduate, а потому &lt;em&gt;Under&lt;/em&gt;graduate. Так же, все степени после того как студент получил статус Graduate, называются &lt;em&gt;Post&lt;/em&gt;graduate, где post значит ‘после’. Магистратура, аспирантура и тд, это все Postgraduate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожалуйста, найдя стипендию или грант которые вам подходят, проверьте в какой части документа они находятся (“Бакалавр” или “Магистратура”). Если вы собираетесь подавать на степень магистра, то стипендия для студентов бакалавра вам не подойдет. Тоже самое и в обратном направлении.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_main.png&quot; alt=&quot;В каждой секции описывается стипендия.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждая часть поделена на секции. В каждой секции описывается стипендия.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_title.png&quot; alt=&quot;Заголовок — это название стипендии.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Название секции — это название стипендии, а также ссылка на &lt;strong&gt;официальный вебсайт&lt;/strong&gt; стипендии.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_sum.png&quot; alt=&quot;Первый подзаголовок, это сумма стипендии.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Под заголовком стипендии, вы найдете &lt;strong&gt;сумму&lt;/strong&gt; стипендии. Стипендии и гранты в Англию часто покрывают больше, чем только сумму самого образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому, в этом документе “сумма” будет неоднозначной.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_sponsor.png&quot; alt=&quot;Второй подзаголовок, это спонсор стипендии&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Под суммой вы найдете &lt;strong&gt;спонсора&lt;/strong&gt; стипендии. Спонсор стипендии обычно университет, в то время как спонсор грантов обычно государство той или иной страны.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_criteria.png&quot; alt=&quot;Третий подзаголовок и параграф, это описание требований стипендии.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Под спонсором вы найдете описание &lt;strong&gt;требований&lt;/strong&gt; стипендии. Очень важно перед тем как подавать на стипендию или грант, проверить подходите ли вы по всем критериям или нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Важно понимать, что если вы не подходите даже по &lt;em&gt;одному&lt;/em&gt; критерию, получить стипендию вы не сможете.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_process.png&quot; alt=&quot;Четвертый подзаголовок и параграф, это описание процесса подачи стипендии.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В то время как критерии определяют можете ли вы подавать на стипендию или нет, &lt;strong&gt;процесс&lt;/strong&gt; подачи решает, как и по каким принципам вы сможете ее получить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Часто ваша кандидатура на стипендию будет рассматриваться параллельно с вашей кандидатурой на место в университете, так что не удивляйтесь если процесс подачи на стипендию заключается в одном пункте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же замечу, что для большинства стипендий нужны превосходные академические результаты. Престижность стипендии влияет на жесткость конкурса, а не на академические требования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вне зависимости от стипендии, желающих учиться в Англии бесплатно (или дешевле) очень много. Поэтому вам нужно четко понимать, что придется доказать комиссии почему именно вы достойны стипендии или гранта.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_link.png&quot; alt=&quot;Пятый подзаголовок, это ссылка на онлайн заявку.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последний подзаголовок, это ссылка на &lt;strong&gt;онлайн анкету для заявки&lt;/strong&gt; на стипендию или грант в Англию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно понимать, что не на все стипендии или гранты можно подать через онлайн заявку. Иногда ваша заявка на стипендию включена в заявку на программу английского университета. Иногда вашу анкету нужно отправить по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед тем как кликать на ссылку к заявке, я советую посмотреть на саму стипендию кликнув на ссылку официального вебсайта (смотрите выше).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;document-flex&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-sm-6&quot;&gt;
        &lt;img class=&quot;photo-center&quot; src=&quot;/assets/images/scholarship_cover.png&quot; alt=&quot;Документ со стипендиями и грантами на учебу в Англию&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-sm-6&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Теперь когда вы ознакомились со структурой документа, можете его скачивать и читать.&lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;/assets/pdf_files/cтипендии-в-англию.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;div class=&quot;btn bigger-btn&quot;&gt;Скачать&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;
&lt;!--         &lt;a href=&quot;../assets/practice_papers/year-7-maths-specimen-paper-c.pdf&quot; taret=&quot;_blank&quot; class=&quot;btn separator-10&quot;&gt;Скачать&lt;/a&gt; --&gt;
        &lt;p&gt;Пишите мне в &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/snorkusdomus/&quot;&gt;Инстаграм&lt;/a&gt; о том насколько он был вам полезен!&lt;/p&gt;   
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Образование в Англии считается лучшим в мире.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/scholarship.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/scholarship.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Сколько стоит учеба в английской школе?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5" rel="alternate" type="text/html" title="Сколько стоит учеба в английской школе?" /><published>2019-09-15T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/cost-school</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5">&lt;p&gt;Образование в Англии дорогое, особенно на школьном уровне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В школах первой сотни (а почему не стоит учиться в других школах &lt;a href=&quot;/о-школах/в-чем-разница-между-школами-в-англии&quot;&gt;читайте тут&lt;/a&gt;) вам это обойдется примерно в &lt;strong&gt;50 000 фунтов&lt;/strong&gt; в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И будьте готовы к тому, что эта цифра будет расти. В среднем на &lt;strong&gt;2-3% в год&lt;/strong&gt;, о чем вашим родителям будут любезно сообщать в конце каждого учебного года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это связано с тем, что школа ежегодно пересматривает свои расценки и, согласно контракту, имеет право на подобное повышение в одностороннем порядке. У вас нет права расторгнуть контракт со школой, если повышение не превышает оговоренный в нем порог (обычно это 4-5%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы планируете учиться в школе 4-5 лет, то можете быть уверены в том, что последний год вашего обучения будет стоить &lt;strong&gt;куда больше&lt;/strong&gt; первого.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;tuition-fee-в-среднем-22-000-фунтов-в-год&quot;&gt;Tuition Fee (в среднем 22 000 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Первый и самый основной компонент стоимости это tuition fee - то есть стоимость самого образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы ищете информацию на сайтах школ, то чаще всего этот компонент носит название &lt;strong&gt;Day Fee&lt;/strong&gt;. Его платят все школьники вне зависимости от того, являются ли они иностранцами и пользуются ли они услугами интерната или живут дома с родителями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В школах первой сотни эта цена будет &lt;em&gt;варьироваться&lt;/em&gt; от 11 000 фунтов до 32 000 фунтов в год. Разбег в цене объясняется такими факторами, как площадь школы, возраст зданий, расположение и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он не связан с престижем школы и ее академическими возможностями. Так что не думайте, что в более дорогую школу проще поступить или в ней вы покажете более высокие результаты на выходе.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;boarding-fee-в-среднем-15-000-фунтов-в-год&quot;&gt;Boarding Fee (в среднем 15 000 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Следующий компонент - это boarding fee - то есть стоимость вашего проживания на территории в школы, далее &lt;strong&gt;интернат&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы не обязаны жить в интернате только потому, что вы иностранец. Более того, в интернатах традиционно живут и английские дети - ведь престижные школы географически разбросаны по всей стране, и далеко не все родители хотят ежедневно возить свое чадо на занятия по 100 км в одну сторону, о чем вы неоднократно прочитаете в английских романах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стало быть, если ваши родители по любому планируют переезжать в Великобританию, вы можете жить с ними дома и не платить эту сумму. Хотя многие школы, предлагая место в программе, отдают, при прочих равных, &lt;strong&gt;предпочтение&lt;/strong&gt; тому студенту, который будет приносить дополнительный доход и, соответственно, пользоваться услугами интерната.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно отметить, что не в каждой школе первой сотни есть интернат, поэтому тем, кто планирует переезд с родителями, можно взять эти школы на заметку, в то время как остальным придется раскошелиться еще на 7 000 - 23 000 фунтов в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разница объясняется &lt;strong&gt;качеством&lt;/strong&gt; самого интерната и теми дополнительными услугами, которые он может предложить. Интернаты подороже скорее всего будут подразумевать проживание в одноместной комнате с персональным санузлом, богатый выбор еды, еженедельные поездки и развлечения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В интернатах подешевле вам придется делить комнату как минимум еще с одним человеком и пользоваться общими душевыми и туалетами. Еда будет попроще, а дополнительные услуги будут предлагаться за дополнительную плату.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Отдельно стоит упомянуть школы, который исторически предлагают только &lt;strong&gt;полный пансион&lt;/strong&gt;, в них не будет разделения на day и boarding fees поскольку эти школы обязывают вас жить в их интернате, если вы хотите там учиться.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;guardian-fee-в-среднем-1-500-фунтов-в-год&quot;&gt;Guardian Fee (в среднем 1 500 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если на момент начала вашей учебы в Англии, вам нет  16 лет, вы обязаны иметь &lt;strong&gt;опекуна&lt;/strong&gt; (Guardian), с которым школа может связаться в экстренной ситуации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Опекун будет ходить на школьные собрания вместо ваших родителей и приедет в госпиталь, если с вами не дай бог что-то случится, возможно, он будет беседовать с вами о будущем, и, за отдельные деньги,  организовывать ваши поездки в аэропорт и из аэропорта, если вам это потребуется, размещать вас на короткие каникулы или выходные дни, когда интернат закрыт на санобработку, в английских семьях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рынок агентств и частных лиц, предлагающих guardianship services довольно неплохо &lt;strong&gt;развит&lt;/strong&gt;, поэтому не стоит переживать, что вы не знаете никого, кто мог бы справиться с этой ролью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А если знаете, и можете попросить, то просите - в этой роли могут выступать знакомые и родственники, готовые взять на себя подобные обязательства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно только понимать, что это довольно ответственная роль и не стоит легкомысленно указывать в качестве опекуна дальних знакомых, неготовых примчаться к вам в школу в 2 часа ночи, если, не дай бог, у вас возникла неотложная ситуация, требующая по английскому законодательству &lt;strong&gt;участия родителей&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Услуги опекуна обойдутся вашей семье где-то в 1 500 фунтов в год.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;проживание-во-время-каникул-и-санитарных-дней-в-среднем-1-500--фунтов-в-год&quot;&gt;Проживание во время каникул и санитарных дней (в среднем 1 500  фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Тут у вас есть выбор: лететь домой или оставаться в Англии. Английский учебный год разбит на триместры - Michaelmas Term, Lent Term, Summer Term - а следовательно, вам предстоят &lt;strong&gt;трое&lt;/strong&gt; продолжительных каникул: летние, зимние и весенние.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обычно иностранные студенты проводят их дома, если только они не планируют использовать время обучения в Англии в качестве базы для последующего получения вида на жительство (если у вас есть подобные мысли, то пишите &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/snorkusdomus/&quot;&gt;мне в Инстаграм&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо этих каникул, в середине каждого триместра есть короткие  каникулы, когда лететь домой может быть нецелесообразно. Ваш опекун всегда спросит о ваших планах и при необходимости найдет вам &lt;strong&gt;английскую семью&lt;/strong&gt;, проживание в которой обойдется вам в 350 - 400 фунтов за неделю, что вполне сопоставимо со стоимостью поездки домой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следовательно, эти промежуточные каникулы обойдутся вашей семье еще как минимум  в 1 150 фунтов вне зависимости от того, где вы решите их провести. Несколько выходных, когда интернат закрыт на санобработку вы по любому должны будете провести либо в гостинице, либо в английской семье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добавьте на это еще 350 фунтов в год (количество таких дней вполне может сложиться в календарную неделю).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;билеты-на-самолет-минимум-600-фунтов-в-год&quot;&gt;Билеты на самолет (минимум 600 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если предположить, что вы будете возвращаться домой на время длинных каникул, то в год это будет обходиться вам минимум в 600 фунтов, если летать с пересадками и покупать билеты заранее.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;школьные-поездки-в-среднем-3-000-фунтов-в-год&quot;&gt;Школьные поездки (в среднем 3 000 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от стоимости вашего интерната, мелкие поездки на выходные - например, групповые походы в кино -  могут быть включены в цену.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому под школьными поездками подразумеваются &lt;strong&gt;экскурсии или спортивные выезды&lt;/strong&gt; продолжительностью от двух дней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В начале года школа предоставит перечень предстоящих поездок для всех классов и предметов, и вашим родителям следует с ним ознакомиться. Эти поездки не обязательны, но вам будет казаться, что вы много упустите, не поехав.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К примеру, занимаясь академической греблей, я каждый год ездил с командой в Нидерланды, где тренировался по две недели. Отказаться от этого я не мог. Мой брат Мышо, изучая немецкий, ездил каждый год в Германию, где жил по неделе - отказаться от этого было можно, но это было бы как минимум странно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лучше с самого начала понимать, что какие-то поездки у вас все же будут, и стоимость каждой из них будет варьироваться от 500 до 2 000 фунтов. Сколько в итоге вы на них потратите, будет зависеть от вас. В моем случае подобные поездки обходились в 3 000 фунтов в год.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;форма-и-экипировка-в-среднем-200-фунтов-в-год&quot;&gt;Форма и экипировка (в среднем 200 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В большинстве школ школьная и спортивная форма являются обязательными. Вы можете приобрести ее в школьном магазине либо новой, либо б/у. Это обойдется где-то в 100 фунтов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дополнительная спортивная экипировка будет зависеть от выбранного вами спорта. Если это командный спорт, то нужно быть готовым к нескольким комплектам командной формы и дополнительной экипировке, что может добавить еще 100 фунтов по году.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;карманные-деньги-в-среднем-3-000-фунтов-в-год&quot;&gt;Карманные деньги (в среднем 3 000 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если вы собираетесь жить в интернате, то &lt;strong&gt;все&lt;/strong&gt; ваши обязательные расходы (еда, поездки с интернатом на выходных и прочее) будут включены в Boarding Fee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но помимо этого у вас будут другие расходы - на транспорт, мелкие перекусы в ближайшем супермаркете или фудкорте, встречи с друзьями - интернат достаточно либерально относится к тому, что вы делаете в свободное от учебы время, не стоит воспринимать его как тюрьму - вам непременно захочется жить обычной жизнью, типичной для ребят вашего возраста, и это потребует дополнительного бюджета.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сколько вы будете тратить на свои увеселения будет зависеть от вас и вашего круга общения. С англичанами вы потратите гораздо меньше, чем с богатыми иностранцами. Я бы выделил на карманные расходы 3 000 фунтов в год, но эта цифра может спокойно вырасти до 10 000.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;стоимость-визы-в-среднем-470-фунтов-в-год&quot;&gt;Стоимость визы (в среднем 470 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Студенческая виза, необходимая для учебы в английской школе, дается на определенную ступень обучения, длительность которой обычно &lt;strong&gt;два&lt;/strong&gt; года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоимость студенческой визы на подобную ступень 470 фунтов, если не обращаться за ускоренной подачей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Школа предоставит вам все необходимое, поэтому вам не придется обращаться за визовой поддержкой в специализированные агентства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Школьная виза - одна из самых простых английский виз.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;дополнительные-учебные-занятия-в-среднем--1-000-фунтов-в-год&quot;&gt;Дополнительные учебные занятия (в среднем  1 000 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если вы поступаете в школу первой сотни, то все ваши академически потребности будут &lt;strong&gt;покрыты школой&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но может так случиться, что в первое время вам будет тяжело или вы наоборот захотите участвовать в олимпиадах - тогда вам могут понадобиться  репетиторы (tutors).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из моего личного опыта, школьные учителя всегда охотно покрывают большую часть ваших вопросов, будь то более интенсивное изучение предмета или подтягивание “хвостов”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я знаю случаи, когда вполне способные ребята прибегали к помощи репетиторов, поэтому не могу исключать подобную потребность даже в объеме школьной программы. Кроме этого, есть вопросы, которые не входят в круг обязанностей школы и учителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, вам вряд ли согласятся помогать со вступительными экзаменами в &lt;strong&gt;другую&lt;/strong&gt; школу (стоит или нет менять школу решать вам, мое мнение об этом &lt;a href=&quot;/о-школах/в-чем-разница-между-школами-в-англии&quot;&gt;можно прочитать тут&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо этого, вам может понадобиться &lt;strong&gt;дополнительная&lt;/strong&gt; помощь при подготовке к поступлению в Оксбридж - разумеется, школа помогает в этом процессе, но сам процесс, &lt;a href=&quot;/о-школах/как-поступить-в-оксфорд-кембридж&quot;&gt;как видно отсюда&lt;/a&gt;, может потребовать дополнительных затрат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы узнать, во сколько они обойдутся лично вам, пишите &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/snorkusdomus/&quot;&gt;мне в Инстаграм&lt;/a&gt; о своих планах на поступление. Пока можете заложить на это 1 000 фунтов в год.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;занятия-по-музыке-в-среднем-1-500-фунтов-в-год&quot;&gt;Занятия по музыке (в среднем 1 500 фунтов в год)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если вы не занимаетесь музыкой, то можете подбивать итог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но если занимаетесь и хотите продолжить свои занятия в Англии, а возможно планируете сдавать экзамены по специальности, вы должны понимать, что в отличие от спорта, музыка всегда оплачивается дополнительно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Школа предоставит вам педагога, но каждое занятие с ним обойдется где-то в 30 фунтов. Таким образом, если заниматься два раза в неделю на протяжении всего года, то эти занятия обойдутся вам примерно в 1 500 фунтов в год.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Образование в Англии дорогое, особенно на школьном уровне.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/school_expensive.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/school_expensive.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Как поступить в Оксфорд или Кембридж?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4-%D0%BA%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B6" rel="alternate" type="text/html" title="Как поступить в Оксфорд или Кембридж?" /><published>2019-09-14T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/oxbridge</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D0%B0%D1%85/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4-%D0%BA%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B6">&lt;p&gt;Английское среднее образование начинается в 5 летнем возрасте, а заканчивается в 18 лет. Классы в Англии называются &lt;strong&gt;Years&lt;/strong&gt;, таким образом Year 13 является последним классом школы (18-5=13). Однако поступаете Вы не после Year 13, а после Year 12.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Именно в начале (а не в конце) последнего года обучения в школе, имея на руках результаты экзаменов Year 11 (GCSE) и Year 12 (первый этап A-Level), а также прогнозы учителей по вашим возможным результатам в Year 13 (predicted A-Level), вы заполняете единую анкету онлайн платформы &lt;strong&gt;UCAS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней вы отмечаете галочкой до 5 желаемых университетов, куда система должна подать вашу анкету. К анкете прикладывается &lt;strong&gt;мотивационное письмо&lt;/strong&gt; в 500 слов. В этом письме ученики обычно пишут о том, почему они хотят получить высшее образование в целом, а не поступить в какой-то конкретный ВУЗ, так как данное письмо - одно для всех отмеченных галочкой ВУЗов.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;После того, как анкета загружена в центральную базу данных UCAS, система направляет вашу заявку в выбранные университеты, а те, в свою очередь, рассмотрев вашу анкету, делают (или не делают) вам предложение (&lt;strong&gt;offer&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Offer содержит в себе условие по оценкам, которые абитуриент должен получить в конце Year 13 - обычно эти оценки должны быть на уровне &lt;strong&gt;predicted A-Level&lt;/strong&gt;, заявленном вами в анкете UCAS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце Year 13 вы или получаете необходимые оценки и тогда радостно отправляетесь в желаемый ВУЗ, или, что, увы, тоже не редкость, их не получаете - и тогда  вы либо идете в тот ВУЗ, offer которого соответствует вашим фактическим результатам (обычно хотя бы один из пяти ВУЗов выбирается для подобной подстраховки), либо берете так называемый &lt;strong&gt;Gap Year&lt;/strong&gt; и за этот год пытаетесь что-то поменять - например, выбираете другие, академически более доступные, ВУЗы.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;а-как-поступают-в-оксфорд-или-кембридж&quot;&gt;А как поступают в Оксфорд или Кембридж?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Также, но с определенными нюансами.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Оксфорд или Кембридж может быть одним из 5 выбранных вами ВУЗов. Однако это должен быть именно один из двух. Не оба сразу. И вы уже в Year 12 должны знать, какой именно вы выбрали. Подача одновременно в оба этих университета &lt;strong&gt;запрещена&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Оксфорд и Кембридж - &lt;strong&gt;коллегиальные&lt;/strong&gt; университеты&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. То есть каждый из них представляет собой систему колледжей. И вы должны знать, в какой именно колледж из системы выбранного вами университета, вы подаете свою анкету.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Оксфорд и Кембридж смотрят не только на ваши A-Level. Для них также важны ваши GCSE. Гораздо важнее, чем для остальных ВУЗов. Если вы плохо сдали GCSE или вообще не сдавали их, поскольку приехали в Англию слишком поздно - то поступить в эти ВУЗы будет &lt;strong&gt;труднее&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Оксфорд и Кембридж имеют “негласный” рейтинг ваших A-Level предметов. Вы не найдете списка “нежелаемых” предметов на их сайтах, но далеко не все предметы воспринимаются этими университетами как приемлемые. &lt;a href=&quot;/о-школах/что-такое-gcse-igcse-a-level&quot;&gt;Подробнее смотри тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Оксфорд и Кембридж заставляет поступающих сдавать &lt;strong&gt;дополнительные&lt;/strong&gt; тесты и проходить интервью. Для того чтобы подать в эти университеты, недостаточно хороших результатов GCSE и predicted A-Level, так как оба этих университета завалены анкетами ребят с “отличными” оценками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И отобрать себе студентов на базе одних школьных оценок эти ВУЗы не могут. Каждый год подает свыше 40 000 &lt;strong&gt;отличников&lt;/strong&gt;, но поступает лишь 7 000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В каждом колледже - свой процесс отбора. Одни приглашают всех, кто проходит по оценкам на тесты и интервью и отбирают по итогу, другие сначала тестируют, отсеивают, приглашают на интервью и снова отсеивают.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приглашение на тест и на интервью всегда хороший знак, но далеко не гарантия поступления.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, для поступления в Оксбридж, мало сдать школьные экзамены на отлично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваши прекрасные оценки - это лишь &lt;strong&gt;минимум&lt;/strong&gt; без которого вы не пройдете на следующую ступень. Для того чтобы поступить, нужно выделиться среди других таких же отличников.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Начнем с мотивационного письма. Вы помните, что оно одно на все ВУЗы и в нем не советуют фокусироваться на одном университете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, если в списке выбранных ВУЗов есть Оксбридж, то все меняется. И вам придется &lt;strong&gt;подстраивать&lt;/strong&gt; свое письмо под один из этих университетов.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;В стандартном письме вы обычно рассказываете о своих академических интересах и о разных дополнительных занятиях. Оксбриджу не интересны выши дополнитльные занятия, если они не связаны с вашими &lt;strong&gt;интеллектуальными&lt;/strong&gt; возможностями. Этим ВУЗам неважно, что вы олимпийский чемпион по метанию копья; но вот если вы международный призер по шахматам, то это в корне меняет дело.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ваш академический портрет должен четко выдавать вашу способность &lt;strong&gt;учиться&lt;/strong&gt; по выбранному направлению. Один мой знакомый, несколько раз подряд побеждавший в престижной международной математической олимпиаде, не попал в Кембридж из-за недостаточно высокой оценке по физике.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ваш выбор направления должен быть осмысленным и обоснованным. Ваш уровень подготовки должен &lt;strong&gt;превосходить&lt;/strong&gt; уровень обычной школьной программы. Вы должны быть увлечены будущей учебой. Вы не можете, например, поступать на юридический только потому, что оба ваших родителя юристы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;вступительные-тесты&quot;&gt;Вступительные тесты&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В Оксбридж подают заявления школьники с &lt;strong&gt;очень&lt;/strong&gt; высоким средним баллом. И выбрать из их числа достойных кандидатов задача не из легких. Поступающие должны сдать дополнительные тесты по выбранному направлению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И хотя формат тестов в Оксфорде и Кембридже отличаются, в целом подход одинаковый. А потому приведу несколько примеров тестирования в Кембридже:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На &lt;strong&gt;юриспруденции&lt;/strong&gt; даётся 60 минут чтобы написать одно/два эссе на тему связанную с правом.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;На &lt;strong&gt;экономике&lt;/strong&gt; два теста: 80 минут на экономическую математику и 40 минут для эссу на тему связанную с экономикой.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;На &lt;strong&gt;медицине&lt;/strong&gt; сдают BMAT (Bio-Medical Admissions Test) - 2 часа на задачи логического, научного и письменного наклона.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;На &lt;strong&gt;инжиниринг&lt;/strong&gt; сдают два теста: 60 минут на Математику и Физику и 60 минут на углубленную физику.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Все тесты направлены на материал который не покрывается в школе, а потому требует специальной подготовки.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;интервью&quot;&gt;Интервью&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Школы &lt;strong&gt;первой сотни&lt;/strong&gt; имеют достаточно отработанную систему подготовки к поступлению в Оксбридж. Вы можете рассчитывать на помощь в подготовке к интервью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо школы к интервью можно подготовиться на специальных семинарах и курсах, на некоторых из них вашими тренерами будут &lt;strong&gt;выпускники Оксбриджа&lt;/strong&gt;. Вы должны пройти ровно столько пробных интервью, сколько потребуется именно вам. Потому что вам должно быть &lt;strong&gt;комфортно&lt;/strong&gt; в самом формате подобного разговора. Если вы не чувствуете этого комфорта - говорить на тему выбранного вами направления - продолжайте тренироваться.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Интервью обычно два. Одно &lt;strong&gt;общее&lt;/strong&gt; - там с вами поговорят о мотивационном письме, выбранной специальности, причинам, по которым вы подаете  в данный университет - его цель убедиться в том, что вы подходите университету в целом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второе интервью будет сфокусировано на выбранной вами &lt;strong&gt;специальности&lt;/strong&gt;. В нем вы должны доказать, что ваш выбор не случаен и вы полностью ему соответствуете. Скорее всего, с вами будут говорить именно те профессора, которые впоследствие будут вас учить в выбранном вами колледже.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;итак-как-же-поступить-в-оксфорд-или-кембридж&quot;&gt;Итак, как же поступить в Оксфорд или Кембридж?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно учиться в одной из школ первой сотни и быть там &lt;em&gt;отличником&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно быть одним из лучших в выбранных предметах - если есть возможность участвовать в международных олимпиадах по выбранному направлению - на них нужно занимать &lt;em&gt;призовые&lt;/em&gt; места&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно много &lt;em&gt;дополнительно&lt;/em&gt; читать о своем предмете&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно выбрать между Оксфордом и Кембриджем, а значит понять, чем они отличаются друг от друга&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно выбрать колледж в одном из этих университетов - для этого придется поездить на дни открытых дверей&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно &lt;em&gt;правильно&lt;/em&gt; написать мотивационное письмо и &lt;em&gt;хорошо&lt;/em&gt; сдать вступительные тесты&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Нужно суметь &lt;em&gt;передать&lt;/em&gt; все свои знания и мысли о выбранном предмете в интервью&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;стоит-ли-так-сильно-заморачиваться-поступлением-в-оксбридж-во-имя-чего-все-это&quot;&gt;Стоит ли так сильно заморачиваться поступлением в Оксбридж? Во имя чего все это?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Оксфорд и Кембридж - это не просто лучшие университеты. Это своего рода академические явления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не бренды, не символ гламура или богатства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оксбридж - это система, столетиями выстраиваемая ради того, чтобы преподносить учебный материал с &lt;strong&gt;уникальной глубиной&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интеллектуальная элитарность Оксбриджа проявляется во всем: в подходе к обучению, в открывающихся возможностях, в концентрации светлых умов на квадратный метр аудитории и в блестящих, неповторимых профессорах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И хотя другие университеты первой пятерки безусловно неплохи, лично я бы &lt;strong&gt;не ехал&lt;/strong&gt; ради них в Англию. Это того не стоит&lt;!--  (стоит активная ссылка) --&gt;. Но это лично мое мнение.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;В каждом университете примерно 30 колледжей. Колледж это поселок, в котором живут студенты и преподаватели, именно там проходит большая часть занятий. Студенты пропорционально распределены между колледжами. Таким образом, если в университете обучается 300 юристов, в каждом из 30 колледжей их будет по 10. &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Английское среднее образование начинается в 5 летнем возрасте, а заканчивается в 18 лет. Классы в Англии называются Years, таким образом Year 13 является последним классом школы (18-5=13). Однако поступаете Вы не после Year 13, а после Year 12. Именно в начале (а не в конце) последнего года обучения в школе, имея на руках результаты экзаменов Year 11 (GCSE) и Year 12 (первый этап A-Level), а также прогнозы учителей по вашим возможным результатам в Year 13 (predicted A-Level), вы заполняете единую анкету онлайн платформы UCAS.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/kings.gif" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/kings.gif" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">5 плюсов пристижного образования в Англии</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/5-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8" rel="alternate" type="text/html" title="5 плюсов пристижного образования в Англии" /><published>2019-06-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/why-study-in-England</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/5-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8">&lt;p&gt;Вы когда-нибудь задумывались по-настоящему, чего &lt;strong&gt;именно&lt;/strong&gt; вы хотите от своего образования?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы хотите получить &lt;em&gt;конкретную&lt;/em&gt; специальность?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы хотите получить диплом &lt;em&gt;определенного&lt;/em&gt; университета, потому что он считается престижным?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы просто хотите получить высшее образование, потому что с этой мыслью вас подружили &lt;strong&gt;родители&lt;/strong&gt; еще в детстве и иного вы даже не рассматриваете?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы не хотите работать, взрослеть, отвечать за себя, и университет - это вариант продлить &lt;strong&gt;детство&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы не знаете, как уехать &lt;strong&gt;заграницу&lt;/strong&gt;, но по каким-то причинам вам туда очень нужно?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы нацелены на &lt;strong&gt;карьеру&lt;/strong&gt;, и качественное образование первый шаг к ее строительству?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Я думаю, что на этом этапе, вы вряд ли дадите однозначный ответ, ведь иногда, чтобы его дать, приходится это образование получить, или даже начать работать по окончании ВУЗа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А сколько людей &lt;strong&gt;недовольны&lt;/strong&gt; своим образованием?! Получают второе или третье высшее?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Говорит ли это о том, что такие люди обожают узнавать новое? Или это признак того, что они не понимают, &lt;strong&gt;зачем&lt;/strong&gt; они учатся в принципе?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Лично я считаю, что образование должно &lt;strong&gt;помочь&lt;/strong&gt; вам понять, чем именно вы хотите заниматься в жизни. А потом преуспеть в этом занятии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вам кажется, что вы уже определились с выбором профессии - отлично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eсли ваше отношении к будущей специальности не изменится после окончания университета, считайте, что вы получили &lt;strong&gt;хорошее&lt;/strong&gt; образование. А если изменится? Значит  ли это, что образование плохое? Что вы зря потратили свои силы, время и деньги?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Не обязательно. Возможно, вы просто закончили один из двух &lt;strong&gt;лучших&lt;/strong&gt; университетов мира.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;где-учиться&quot;&gt;Где учиться?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В Англии их называют одним словом &lt;strong&gt;Oxbridge&lt;/strong&gt;. Англичане не видят между ними разницы по престижности образования и сложности поступления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но если вы нацелены на &lt;strong&gt;один&lt;/strong&gt; из них, то выбирать между двумя вам придется еще в школе. Ведь подавать документы в оба этих университета одновременно &lt;strong&gt;нельзя&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зато можно подать в несколько других топовых университетов: Imperial College, UCL, LSE и другие университеты Russell Group. В каждой специализации есть свои рейтинги университетов, найти их можно, например, здесь.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Итак, чем отличается поступление в Oxbridge от поступления в прочие топ университеты или поступления в университет в Англии в принципе? Процессом &lt;strong&gt;отбора&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вам мало быть хорошим студентом и получить высший бал. Вам нужно пройти &lt;strong&gt;интервью&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И именно интервью определит, насколько вы являетесь тем кандидатом, в котором заинтересован Oxbridge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;английский абитуриентский форум завален темами о том, кого именно хотят видеть в Oxbridge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обсуждаются предметы, которые лучше брать на A-Level, минимальные оценки, без которых обращаться туда даже не вариант, колледжи (оба университета представляют собой систему колледжей, подробнее об этом &lt;a href=&quot;/о-школах/как-поступить-в-оксфорд-кембридж&quot;&gt;можно узнать тут&lt;/a&gt;) и, главное - это само интервью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подготовке  к интервью посвящены курсы и семинары, в школу приходят консультанты  - в общем, &lt;strong&gt;все&lt;/strong&gt; помешаны на этом интервью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Готовятся, волнуются, записываются на платные тренинги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вас приглашают на интервью, то радость такая, словно вы уже поступили, потому что само приглашение означает, что вы кандидат &lt;strong&gt;самого&lt;/strong&gt; высокого уровня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы получили интервью в Оксфорде, то считайте, что у вас неплохие шансы там оказаться - одно из отличий между этими двумя состоит в том, что Оксфорд &lt;strong&gt;более&lt;/strong&gt; придирчив на этапе приглашения, и есть большая вероятность, что значительную часть отбора к этому моменту вы уже прошли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кембридж приглашает на интервью даже тех кандидатов, которые не так сильно впечатлили на бумаге, тем самым давая им &lt;strong&gt;шанс раскрыться&lt;/strong&gt; во время личной беседы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому интервью в Кембридже значит куда больше - &lt;strong&gt;конкуренция&lt;/strong&gt; все еще высока.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если вам доведется поступить, то, можете быть уверены, вы учитесь с самыми &lt;strong&gt;лучшими абитуриентами Англии&lt;/strong&gt;, а, возможно, и своего поколения. Почему это так важно?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;с-кем-поведешься-от-того-и-наберешься-или-с-кем-учиться&quot;&gt;С кем поведешься, от того и наберешься… или С кем учиться?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Эти ребята пришли &lt;strong&gt;учиться&lt;/strong&gt;. Они умеют и любят это делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они хотят быть здесь и прошли длинный путь, чтобы здесь оказаться - они создают ту &lt;strong&gt;самую конкурентную среду&lt;/strong&gt;, в которой хочется расти и развиваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они задают темп освоения материала, они поднимают планку - учиться в такой компании &lt;strong&gt;интересно и весело&lt;/strong&gt; одновременно. Это очень академические университеты.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;у-кого-учиться&quot;&gt;У кого учиться?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Лекции вам будут читать не просто профессора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вам будут их читать &lt;strong&gt;авторы&lt;/strong&gt; тех учебников, по которым учится вся страна. Это лучшие умы в выбранном вами направлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Их мнение непременно имеет вес в современном научном сообществе. И вы можете запросто поднять руку и спросить их о чем-то, что вам непонятно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо лекций студенты Оксфорда и Кембриджа обязательно посещают &lt;strong&gt;семинары&lt;/strong&gt; (tutorials в Оксфорде, supervisions в Кембридже) в группах из &lt;strong&gt;двух-четырех&lt;/strong&gt; человек, которые ведут эти преподаватели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На семинарах от вас ждут &lt;em&gt;досконального&lt;/em&gt; знания материала, изучаемого на данный момент, но самое главное, у вас есть возможность &lt;strong&gt;поговорить&lt;/strong&gt; с профессором о теме, в которой он добился международного признания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За три года обучения я неоднократно &lt;strong&gt;спорил&lt;/strong&gt; со своими профессорами по материалу, содержащемуся в учебниках, в то время как студенты других юридических факультетов страны вряд ли имели возможность ведения подобных диалогов.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;не-только-учиться&quot;&gt;Не только учиться&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В Кембридже считается, что у студента есть время только на &lt;strong&gt;три вещи&lt;/strong&gt;, две из которых учеба и сон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но вот третье может быть чем угодно. Потому что &lt;em&gt;абсолютно&lt;/em&gt; любое занятие или увлечение позволит вам найти &lt;strong&gt;единомышленников&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это может быть и уже существующая команда (например, в спорте) или команда, которую вы создадите под себя.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;На первом курсе мы с моим другом Людвигом были увлечены использованием искусственного интеллекта в юриспруденции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вначале мы спорили только друг с другом, но это нам быстро наскучило, и мы организовали общество из &lt;strong&gt;40 студентов&lt;/strong&gt;, которые разделили наш интерес и добавили голосов и мнений к нашим дебатам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К концу первого курса стало очевидно, что наше общество разделилось на тех, кто хотел заниматься теорией, и на практиков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге мы создали общество &lt;em&gt;“Право и Технология”&lt;/em&gt;, куда отправились все заядлые теоретики, тогда как практики объединились в стартапе &lt;strong&gt;LawBot&lt;/strong&gt;, переросшем в ныне прибыльный CaseCrunch, который теперь возглавляет Людвиг и пара моих друзей из первоначального общества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваша команда может превратиться в &lt;strong&gt;серьезный&lt;/strong&gt; проект и для топовых университетов Англии это вполне &lt;em&gt;обычное&lt;/em&gt; явление.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Если вы не хотите заниматься ничем, кроме сна и учебы, вы можете просто &lt;strong&gt;отдыхать&lt;/strong&gt;. Кембридж славится своими вечеринками, и выглядят они приблизительно так:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/A6Ku8vuAeZE?start=150&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Будет &lt;em&gt;странно&lt;/em&gt;, если вы не найдете себе друзей. Вся атмосфера Oxbridge к этому располагает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собственно, если вы явный социопат, вы &lt;em&gt;вряд ли&lt;/em&gt; сюда попадете, поэтому будем считать, что с друзьями у вас все сложится и в результате вашего пребывания здесь вы получите &lt;strong&gt;огромное&lt;/strong&gt; количество полезных знакомств в самых разных специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все они будут работать в &lt;strong&gt;топовых компаниях&lt;/strong&gt;, поэтому как-то незаметно для себя вы окажетесь в очень хорошем кругу общения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы не станете английской элитой, только потому, что вы закончили Оксбридж. Но все ваши университетские друзья и знакомые обязательно станут &lt;strong&gt;успешными&lt;/strong&gt; в социальном плане людьми.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если вам, для реализации ваших идей или интересов, потребуется их помощь, то это будет помощь &lt;strong&gt;высокого&lt;/strong&gt; класса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди моих знакомых по университету  юристы, консультанты, банкиры, доктора, архитекторы, аналитики, программисты, политики, учителя, актеры, и я уверен, что их профессиональная жизнь сложится &lt;em&gt;самым&lt;/em&gt; лучшим образом.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;а-что-случилось-с-моей-профессиональной-жизнью&quot;&gt;А что случилось с моей профессиональной жизнью?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Юристом я быть расхотел. И этому поспособствовал Кембридж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я нашел себя в проекте, который мне &lt;strong&gt;интересен&lt;/strong&gt;, и который четко вписывается в мою карьерную линию на ближайшие 5 лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы ни Кембридж, я бы точно не увидел для себя такой возможности, и отправился бы строить юридическую карьеру, не имея к этому &lt;strong&gt;настоящей&lt;/strong&gt; страсти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на академический интерес к праву, страсти к юриспруденции у меня нет. Мне интересно так много других вещей, не связанных с правом, но связанных совершенно с другой областью, что без Кембриджа у меня бы не хватило &lt;strong&gt;смелости&lt;/strong&gt; даже подумать об их реализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, возможно, сейчас я не имел бы возможности писать эти строки, так как сидел бы в офисе за правкой запятых или поиском информации для какого-нибудь юриста из Сити.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Я представил себя в роли этого юриста через пять лет, и понял, что я совершенно не готов &lt;strong&gt;пожертвовать&lt;/strong&gt; этим временем. Я был на стажировках в юридических компаниях и видел воочию, кем именно я не хочу быть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Родители меня не съели после всего этого. Потому что, как и ваши родители, они хотят, чтобы я был &lt;strong&gt;счастлив&lt;/strong&gt;. И я счастлив, занимаясь тем, что мне интересно. Я по прежнему учусь и развиваюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я хотел бы развиваться до тех пор, пока у меня есть желание вставать с кровати утром и смелость, чтобы мечтать.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;А вам я хотел бы посоветовать вернуться к началу поста и еще раз подумать: чего &lt;strong&gt;ВЫ&lt;/strong&gt; хотите от &lt;strong&gt;ВАШЕГО&lt;/strong&gt; образования.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Вы когда-нибудь задумывались по-настоящему, чего именно вы хотите от своего образования?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/england_stock_image.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/england_stock_image.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Образование в Англии - что такое GCSE, IGCSE и А-level?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-gcse-igcse-a-level" rel="alternate" type="text/html" title="Образование в Англии - что такое GCSE, IGCSE и А-level?" /><published>2019-06-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/about-subjects</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-gcse-igcse-a-level">&lt;p&gt;Большинство школ в Англии учат по системе GCSE и A-Level. Особенностям этих двух аббревиатур я и решил посвятить данный пост.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не значит, что университеты не рассматривают учеников, обучающихся и сдающих школьные экзамены по другим системам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Напротив, пытаться поступать можно из &lt;strong&gt;любой&lt;/strong&gt; системы среднего образования, главное правильно перевести ваши результаты&lt;!--  (об этом смотри пост про поступление в университет) --&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просто ваши шансы поступить в топовый ВУЗ куда выше, когда ваш уровень знаний &lt;strong&gt;понятен&lt;/strong&gt; приемной комиссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну представьте, например, что на филфаке МГУ есть одно место, и на него претендует российский школьник с прекрасными результатами ЕГЭ и школьник из Уганды, который отлично закончил школу, но никто во всем МГУ не способен этого понять, глядя на его анкету.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, его могут зачислить по каким-то другим причинам, о которых мы можем не знать, но при прочих равных предпочтение вполне логично отдадут российскому абитуриенту.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;gcse&quot;&gt;GCSE&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;GCSE переводится как  General Certificate of Secondary Education.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сдаче этих экзаменов английский школьник готовится с 12-и до 15-и лет. В этот период ученики изучают 10-12 предметов. Есть обязательные предметы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*математика, 
*английский язык, 
*английская литература, 
*химия, 
*физика, 
*биология,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;и дополнительные предметы, которые  ученики набирают из предлагаемого списка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут есть нюансы: обязательно взять хотя бы один иностранный язык (английский здесь родной, поэтому иностранным считаться не может), кроме того нужно взять два или три гуманитарных предмета (география, история, религия, экономика, искусство и так далее).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично я, помимо русского (смотри ниже), взял немецкий, историю и религию и таким образом сформировал свою образовательную программу на последующие 2 года.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;С точки зрения сложности предметов, точные и естественные науки на этой стадии даются &lt;strong&gt;слабо&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому ученики приезжающие с востока, чувствую себя достаточно комфортно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны, гуманитарные предметы даются на &lt;strong&gt;очень высоком&lt;/strong&gt; уровне, и на данном этапе школы для русских учеников основную проблему составляет язык.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А именно, уровень английского, которого может элементарно не хватать для успешного овладения гуманитарными предметами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторым ребятам нанимают репетиторов (tutors) -  в классе моего брата Мышо был мальчик, который два года занимался с репетиторами абсолютно по всем предметам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он практически не выходил из своей комнаты, хотя, по мнению Мышо, это не сильно его тяготило, так как мальчик имел явную склонность к социопатии.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;GCSE сдаются в конце 11 класса (Year 11) (всего в английской школе 13 классов, так как школа начинается в 5 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По каждому предмету сдаётся один или два экзамена, которые длятся от 45 до 120 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За свои ответы в каждом экзамене вы получаете определенное количество баллов. Эти баллы переводятся в оценки: U (самая низкая), A* (самая высокая).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Топовые университеты требуют  от иностранных студентов только оценки на уровне &lt;strong&gt;A* и A&lt;/strong&gt;, но об этом в другом посте.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Весь 11 класс (год сдачи большей части GCSE, хотя некоторые GCSE можно сдать и в 10 классе - например, и я, и Мышо, и некоторые наши друзья так сдали математику и свой родной язык) школа вас готовит к сдаче экзаменов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все так или иначе вертится вокруг них. Кроме того, в середине года вы пишете пробные экзамены (mock exams), цель которых показать вам и вашим родителям, каковы ваши шансы на успешные результаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обычно эти экзамены пишут плохо, в связи с чем у родителей начинается нервное напряжение, которое длится почти до осени (результаты GCSE приходят в августе).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пробные экзамены весьма приблизительно отражают реальную картину ваших знаний, проверяют их сами учителя (а не неизвестные преподаватели, случайно отобранные системой, как в случае GCSE), и задача учителей - объяснить вам, что расслабляться рано, поэтому даже не ждите высоких баллов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотя сидеть и упиваться своими D, думая, что вам их насовали со злости или в назидательных целях, тоже не стоит - ваша оценка на этом этапе где-то &lt;strong&gt;на один балл ниже той&lt;/strong&gt;, что вы можете получить на настоящем экзамене в конце года.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В гуманитарных предметах от вас требуется написание от одного до трех эссе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эссе - это по сути развернутый ответ на полторы тысячи (а иногда и больше) слов на вопрос из серии: как Диккенс создает атмосферу в своих рассказах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответом на подобный вопрос не может стать сочинение в духе российской школы - высокохудожественное мнение автора о предмете с выдержками из прочитанного, от эссе потребуется &lt;strong&gt;аналитический&lt;/strong&gt; подход к материалу, который входит в основу вашей аргументации, любое утверждение в теме эссе вам нужно будет как поддержать, так и опровергнуть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Навык правильного написания эссе дается тяжело, и требует серьезной работы над собой. Зачастую это &lt;strong&gt;самая трудная&lt;/strong&gt; задача для русских учеников, и она относится по меньшей мере к половине из сдаваемых предметов.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Экзамены в точных и естественных науках вполне стандартные по всему миру и, как правило, особой проблемы для русских учеников на составят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, лексику придется подучить, а определения не только понять, но и вызубрить, но это вполне обычное дело.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Нужно заметить, что в Англии финальная оценка за экзамен в определенной степени зависит от того, как этот экзамен был написан &lt;strong&gt;в целом по стране&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если вам довелось попасть в год исключительной общенациональной тупости, скажем, в математике, то для того чтобы получить A* вам понадобится куда меньше баллов, чем, к примеру, в год национального математического прорыва.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В точных науках русским ученикам приходится конкурировать не столько с англичанами, сколько с &lt;strong&gt;азиатами&lt;/strong&gt;, а их знания в этих областях исключительно высоки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первые два года я жил в интернате с ребятами из Азии, которые вместо того, чтобы делать “домашку” рубились в видео-игры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это определенным образом расхолаживало - возникала мысль, что и я не хуже, чего я буду убиваться над этой математикой, если мы все это проходили еще в шестом классе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом азиаты шли и сдавали все промежуточные тесты на 100% (оценки в Англии измеряются в процентах от максимально возможного количества баллов, в которое оценивается каждое задание на экзамене). А я едва наскребал на этих тестах 80%.&lt;br /&gt;
И это при том, что, в отличие от них, я все же готовился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К чему это я? Просто не нужно думать, что есть предметы, которые вы сдадите на раз-два.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даже русский вы вполне можете сдать не на 100%.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;gcse-и-igcse&quot;&gt;GCSE и IGCSE&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Для того чтобы понять разницу между GCSE и IGCSE, нужно понимать, что английская система образования становятся более популярной по &lt;strong&gt;всему миру&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Количество иностранных студентов, желающих сдавать школьные экзамены “в английской системе”,  растёт с каждым годом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они могут не учиться в Англии, достаточно того, что их школа выберет эту систему в качестве формата аттестации и, соответственно, обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для таких ситуаций был разработан более универсальный формат аттестации - IGCSE.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Главное отличие двух систем в том, что для IGCSE не требуется coursework.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coursework - это письменная работа,  которая готовится на протяжение &lt;strong&gt;1-2 лет&lt;/strong&gt; на определенную тему в определенном гуманитарном предмете (coursework есть в английском языке, английской литературе, истории, искусстве, географии и прочих гуманитарных предметах).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта работа также оценивается, и полученные баллы прибавляются к баллам полученными на экзамене.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coursework предоставляет ученикам возможность углубленно подойти к изучению, исследованию и анализу определенной темы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В IGCSE нет coursework, а потому время, требуемое для подготовки и сдачи экзамена по предмету в этом стандарте, гораздо &lt;strong&gt;меньше&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если для GCSE требуется как минимум два года, то IGCSE можно сдать,  как только ученик подготовится к письменному экзамену.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы можете почти сразу сдать IGCSE в математике и сэкономите себя немного времени для других предметов. Собственно, это то, о чем я писал выше.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Также важно понимать, что GCSE и IGCSE это всего-навсего названия экзаменационных школьных систем и сертификатов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В каждой системе существует несколько &lt;strong&gt;комитетов&lt;/strong&gt; (AQA, Edexcel, OCR, CIE и так далее) которые пишут свои учебники и свои экзаменационные задания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому, хоть структура экзаменов очень похожа, материал, нужный для подготовки, сильно &lt;strong&gt;разнится&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждая школа выбирает свои комитеты, и выбор этот не очень важен, так как качество материала и экзаменов особенно не отличается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, к примеру, поменяв школу в середине подготовки к GCSE вы вполне можете попасть в абсолютно &lt;strong&gt;непонятный&lt;/strong&gt; процесс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это же касается ситуации, когда вы, скажем, плохо написали GCSE и хотите его пересдать в следующем году, а ваша же школа обучает следующий за вами год по другому стандарту - вы попросту не сможете его пересдать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так случилось с Мышо, который умудрился завалить один из предметов на GCSE и &lt;strong&gt;не смог его пересдать&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Отдельно хочу заметить, что вы могли встречать название Cambridge IGCSE - данный стандарт экзаменов не имеет отношения к &lt;strong&gt;поступлению в Университет Кембриджа&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это формат экзамена, разработанный комитетом из города Кембриджа. В Кембридже, помимо знаменитого университета, есть много всякой всячины. В том числе и комитет по разработке экзаменов IGCSE.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;a-level&quot;&gt;A-Level&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;С того момента как я закончил школу, система подготовки и сдачи A-Level принципиально изменилась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь в этой системе экзамены сдаются после двух лет подготовки (то есть в 13 классе), тогда как я сдавал их в конце каждого года (AS в Year 12 и A в  Year 13).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Двухуровневая система все еще практикуется в международных форматах A-Level за пределами  Великобритании (например, CIE, где вначале сдается AS, а потом A2).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;На сдачу A-Level нужно &lt;strong&gt;два года&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Количество предметов и трудность материала сильно отличаются от уровня GCSE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вам не очень нравился предмет на GCSE, но вы получили по нему A*, это &lt;strong&gt;не повод&lt;/strong&gt; вдохновиться и взять его на  A-Level.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Может так случиться, что вы вообще не узнаете этот предмет в Year 12.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так мой брат Мышо неожиданно для всех решил поизучать немецкий - частично из-за учителя, который действительно был очень талантлив в преподавании этого предмета в нашей школе, но в большей степени из-за результатов GCSE по-немецкому.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Никто не мог убедить его в том, что немецкий на этом уровне нужно брать, если ты действительно &lt;strong&gt;любишь&lt;/strong&gt; язык и по складу лингвист, филолог, ну или хотя бы человек со склонностями в гуманитарной области. Мышо был непреклонен. Во что это превратилось вы можете узнать в этой истории.
 &lt;!-- todo: check Bro story to post --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Для сдачи A-level студенты выбирают &lt;strong&gt;четыре или пять предметов&lt;/strong&gt;, в зависимости от того, что им нравится или что они собираются изучать в университете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если на этапе подготовки к  GCSE в каждом классе по 20 или 30 учеников, то на A-Level их 5-10 (в зависимости от предмета).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A-Level предоставляет возможность очень глубоко узнать выбранный предмет, и ученики, которые настроены на поступление в университет, используют это, как возможность узнать, что из себя будет представлять изучение данного предмета в &lt;strong&gt;университете&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Список, из которого можно выбрать свои предметы на A-level, довольно широк и будет отличаться в зависимости от школы. Но если на GCSE большая часть предметов обязательна, вследствие чего набор предметов у всех учеников примерно одинаков, то на A-Level набор предметов позволяет ученикам &lt;strong&gt;выделиться&lt;/strong&gt; из толпы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предметы, представляемые на A-level, сильно отличаются своей &lt;strong&gt;трудностью&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на то, что точных рейтингов сложности предметов не существует, университеты считают следующие предметы самыми уважительными и трудными:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*биология, 
*химия, 
*классические языки, 
*современные языки, 
*английская литература, 
*география, 
*история, 
*математика, 
*углубленная математика, 
*физика.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Ученики которые выбирают эти предметы будут выделяться на общем фоне, так как университеты считают, что хорошие оценки в этих предметах получить гораздо труднее, чем, скажем, в этих дисциплинах.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Конечно, возникает соблазн набрать четыре-пять самых трудных предметов, однако, не стоит спешить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эти предметы действительно очень трудны на уровне A-level, гораздо труднее, чем на этапе GCSE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И риск получить низкие оценки, если вы не являетесь настоящим фанатом выбранного предмета, &lt;strong&gt;огромен&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому нужно понимать, что несмотря на то, что университетам важно, что именно вы учили в последние два года школы, им так же важны &lt;strong&gt;оценки&lt;/strong&gt;, которые вы в итоге получите.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Следовательно, несмотря на то, что ученик, у которого топовые оценки в истории, английском и математике, будет оцениваться выше, чем ученик с топовыми оценками в экономике, политике и искусстве; ученик получивший отличные оценки по второсортным предметам будет смотреться лучше, чем тот, кто  получил “троечки” по первосортным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гораздо лучше следовать тому, что вы хотите &lt;strong&gt;изучать в университете&lt;/strong&gt;, и подбирать предметы под это направление.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Экзамены на A-level также отличаются от экзаменов GCSE. Эти экзамены &lt;strong&gt;длиннее&lt;/strong&gt; (от полутора до трех часов) и требуют от ученика очень &lt;strong&gt;глубоких&lt;/strong&gt; знаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В гуманитарных предметах снова пишутся эссе, но эти эссе длиннее, с более глубоким анализом материалов и сложностью аргументов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это относится и к сoursework на A-level - в ней требуемые стандарты тоже выше.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Точные и естественные науки на данной стадии образования даются в гораздо более сложном виде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут нашим соотечественникам становится труднее выделиться из толпы, так как на знаниях, полученных на родине, выезжать уже не получается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Только из-за того, что вы хорошо учились на биологии, химии или физике в русской школе, не следует что вы получите хорошие результаты в этих предметах на A-level.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Также нужно заметить, что A-level по русскому языку, который весьма соблазнительно сдать в качестве одного из современных языков, топовые университеты вам попросту &lt;strong&gt;не зачтут&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Люди, рассматривающие ваши анкеты, понимают, что сдача экзамена по родному для вас языку не требовала от вас особых усилий, стало быть ничего не говорит о ваших академических талантах и возможностях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой оффер из LSE конкретно упомянул тот факт, что оценка полученная за  A-level по русскому, засчитываться не будет. &lt;!-- О том, что такое оффер смотри здесь. --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Большинство школ в Англии учат по системе GCSE и A-Level. Особенностям этих двух аббревиатур я и решил посвятить данный пост.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/subjects_stock_image.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/subjects_stock_image.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Поступить в Англию - кому не стоит доверять?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C" rel="alternate" type="text/html" title="Поступить в Англию - кому не стоит доверять?" /><published>2019-06-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/agencies-are-bad</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C">&lt;p&gt;Когда я начал интересоваться, что можно найти в Рунете о поступлении в английские школы и университеты, то &lt;strong&gt;ужаснулся&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пользуясь тем, что англичане не знают русского языка и, стало быть, не читают, что о них на этом языке пишут, русскоязычные агентства публикуют такую информацию, за которую их &lt;strong&gt;засудили&lt;/strong&gt; бы английские учебные заведения, будь они в курсе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как минимум, эта информация недостоверна, неправдива и способна ввести в заблуждение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, когда случится какой-нибудь разоблачительный &lt;strong&gt;скандал&lt;/strong&gt;, отношение к подобным заявлениям и утверждениям со стороны агентств изменится, и они расскажут, как обстоят дела &lt;strong&gt;на самом деле&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако на сегодня ваши родители вынуждены принимать на веру те обещания, которые агентства публикуют в публичном пространстве и подтверждают при личном общении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И об этом данный пост.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-наше-агентство-гарантирует-положительный-результат&quot;&gt;1. “Наше агентство гарантирует положительный результат”&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Здесь у меня вызывают вопросы понятия “положительный результат”  и “гарантия”. Что представляет из себя этот “положительный результат” - &lt;strong&gt;непонятно&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Означает ли это, что агентство поможет вам поступить в лучшую английскую школу?  Или вам помогут поступить в ту школу, “которая подходит именно вам”? Или вы поступите в абы какую школу?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Также очевидно, что понятие “гарантии” в вопросе поступления совершенно &lt;strong&gt;неприменимо&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно пообещать помочь ребенку с подготовкой к экзаменам и поиском информации, что повысит его шансы на успех и сделает выбор школы более осмысленным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако гарантировать поступление в школу не можете ни вы (насколько бы вы не были в себе уверены), ни агентство, которое вас едва знает.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Скорее всего подобное обещание намекает на то, что вы сможете поступить хотя бы в одну из &lt;strong&gt;тысячи&lt;/strong&gt; школ, которые есть в Англии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отправить документы во все эти школа не предоставляет особого труда, зачастую вы можете сделать это сами (и я надеюсь, прочитав этот блог, вы поймете, что для этого требуется).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Базовую информацию о поступлении в английские школы можно спокойно найти на веб-сайтах тех школ, в которые вы собираетесь обращаться. Ее никто не прячет, она висит в открытом доступе в разделе &lt;em&gt;Admissions&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На любые вопросы, заданные в правильной форме,  вам ответит специальный сотрудник из администрации школы, которые получает зарплату именно за то, что он отвечает на подобные вопросы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого &lt;strong&gt;не нужно агентство&lt;/strong&gt;, которое якобы “отлично понимает” этот рынок. Достаточно лишь знать английский язык и потратить время на заполнение анкет.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что поступить в абы какую школу может любой; деньги, которые агентства берут за свои услуги, &lt;strong&gt;завышены&lt;/strong&gt; настолько, что создаётся впечатление, будто они и впрямь гарантируют поступление в лучшие школы Англии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это не так. Поступление в топовые школы зависит &lt;strong&gt;только&lt;/strong&gt; от вас, а не от агентства. Оно зависит от того, насколько вы готовы к экзаменам и интервью.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-мы-подготовим-вашего-ребенка-к-вступительным-экзаменам&quot;&gt;2. “Мы подготовим вашего ребенка к вступительным экзаменам”&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Я часто общаюсь со школами, и в процессе этого общения узнал, что одна из основных проблем их сотрудничества с российскими агентствами состоит в том, что агентства всего лишь &lt;strong&gt;направляют&lt;/strong&gt; учеников на вступительные экзамены, не заботясь о том, &lt;strong&gt;готовы&lt;/strong&gt; ученики к предстоящим экзаменам или нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так в 2017 году в одну из топовых школ агентство направило на сдачу экзаменов 20 российских учеников. Из этих 20 кандидатов &lt;strong&gt;НИ ОДИН&lt;/strong&gt; не смог сдать экзамены и поступить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Школа просто потратила свое время на проверку этих работ и не получила ни единого нового студента. Какой вывод сделает школа в этом случае? Разумеется, &lt;strong&gt;не в пользу&lt;/strong&gt; агентства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнаете ли вы от агентства, что конкретная школа больше не будет даже рассматривать их кандидатов? Конечно нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По сути, у этой школы уже сложилось мнение о всех &lt;strong&gt;будущих&lt;/strong&gt; кандидатах данного агентства, и оно, к сожалению, не в вашу пользу.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“Ну агентства же готовят кандидатов к поступлению?!” - скажете вы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И я отвечу: “В некоторых случаях вы действительно сдаете какие-то тесты и даже проходите некое подобие собеседования. Возможно вы даже получаете &lt;strong&gt;какие-то&lt;/strong&gt; пособия по &lt;strong&gt;каким-то&lt;/strong&gt; предметам и платите &lt;strong&gt;каким-то&lt;/strong&gt; людям за &lt;strong&gt;какие-то&lt;/strong&gt; занятия”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, вы должны понимать, что в &lt;em&gt;большинстве&lt;/em&gt; случаев никто из сотрудников агентства не учился в топовой английской школе и понятия не имеет, какие стандарты требует та или иная школа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому если вы честно готовились, тренировались, платили деньги и вдруг вместо школы из “топ 50” оказались в школе из “топ 200”, то дело не в том, что вы не заслуживаете места в топовой школе, дело в том, что вы &lt;strong&gt;неправильно&lt;/strong&gt; подошли к процессу поступления.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;И если в результате этого квеста вашим родителям расскажут, что в топовую школу попасть трудно, а вот та, которая вас готова взять, “тоже неплохая школа”, знайте - вы даже не &lt;strong&gt;пытались&lt;/strong&gt; попасть в топовую школу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ведь все знают, что трудно попасть в Westminster или St Paul’s, но мой друг Брайан в итоге закончил Westminster, а я отказался от места в St Paul’s, решив остаться в старой школе &lt;!-- (ссылка мой друг Брайан) --&gt; - и мы вполне &lt;strong&gt;обычные&lt;/strong&gt; ребята. Возможно, абсолютно не умнее вас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Значит, и вы можете закончить эти школы или отказаться от места в них, если решите, что оно вам не нужно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я специально потратил время, читая истории успеха, которые публикуют некоторые агентства, и к сожалению, &lt;strong&gt;настоящего&lt;/strong&gt; успеха там немного.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В основном там истории кандидатов не самых лучших школ или истории поступления на IB, которые заслуживают отдельного поста&lt;!--  (ссылка) --&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/консультация&quot;&gt;Вот тут&lt;/a&gt; у вас есть возможность пройти тесты, которые аналогичны вступительным тестам в топовые школы, и я готов их &lt;strong&gt;проверить&lt;/strong&gt; и дать небольшой feedback.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку я делаю это в свободное от основной работы время, то не ждите, что это будет в течение дня, но думаю, за 7-10 дней я справлюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собственно, посмотрев на ваши ответы, я с довольно высокой точностью смогу определить в какого уровня школу вы можете поступать, и если это ниже того уровня, куда вы стремитесь, то что конкретно стоит &lt;strong&gt;подтянуть&lt;/strong&gt;, чтобы улучшить свои шансы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вам понадобятся репетиторы (tutors), то я смогу дать вам несколько контактов здесь, в &lt;strong&gt;Англии&lt;/strong&gt;, потому что это довольно узкий рынок и мне не составит особого труда познакомить вас с теми, кто подтянет ваши навыки в том или ином предмете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, на цены в этом вопросе я не влияю, и пожалуйста, не говорите мне, что и сколько стоит в России - в Англии &lt;strong&gt;свой&lt;/strong&gt; рынок и &lt;strong&gt;свои&lt;/strong&gt; цены. Вы сами выбираете, где и с кем вы хотите готовиться к поступлению.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-мы-являемся-официальным-представителем-такой-то-школы&quot;&gt;3. “Мы являемся официальным представителем такой-то школы”&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Или являемся партнером такой-то школы в России и СНГ, что в общем-то одно и то же, ибо подразумевает некую эксклюзивность и способность влиять на принятие решений школой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, в этом утверждении правда заключается лишь в том, что школы действительно сотрудничают с агентствами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому что школы в определенные дни учебного года готовы принимать кандидатов для тестирования и собеседования, и школам все равно, приходят эти кандидаты сами или через агентства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае, если они приходят через агентства и школа по результатам вступительных испытаний готова предложить этим кандидатам места, то агентства получают от школы небольшую комиссию за каждого такого кандидата.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Никакой инсайдерской информации о школах в агентствах нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А все, что они публикуют на своих сайтах - это информация из &lt;strong&gt;открытых источников&lt;/strong&gt;, которую они просто переводят на русский язык и выкладывают в каком-то своем формате.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не отрицаю, что перевод  с английского на русский это зачастую необходимый шаг, возможно ваши родители не владеют английским, и все эти каталоги и списки с картинками вполне способны стать приятным чтением перед сном и форматом обсуждений вашего будущего за завтраком - не вопрос.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Читайте, смотрите, обсуждайте - просто &lt;strong&gt;не платите деньги&lt;/strong&gt; за подобное консультирование.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Любой список рекомендуемых школ это просто список каких-то школ, которые агентства решили вам предложить и о которых решили вам рассказать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему именно эти школы? Варианты ответов:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*это очень сильные школы (некоторые школы действительно на слуху, а некоторые звучат круто, но подождите, и посмотрите, есть ли они вот тут), 
*они подходят под ваши требования (смотри сюда о моем отношении к требованиям), 
*у нас много кандидатов сюда поступило и теперь они в Оксфорде, Кембридже, LSE и Империал Колледже (это самый правильный ответ, но благодаря соцсетям, вы легко можете проверить, правда ли это - попросите познакомить вас хотя бы с тремя из них).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Цель моего блога именно в том, чтобы дать вам как можно &lt;strong&gt;больше информации&lt;/strong&gt; об английской системе образования и дать вам возможность выбора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, у меня отличные связи со многими топовыми школами в Англии потому что я тут живу и в силу основной работы много общаюсь в образовательной сфере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я учился в Кембридже, где учатся выпускники этих школ, многие из которых стали моими друзьями, &lt;!-- а с некоторыми вы даже можете познакомиться тут (ссылка),   --&gt;но я никогда не стану позиционировать себя как чей-то представитель в России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому что представительство подразумевает, что вас наделили правом принятия решения. Хотя бы на каком-то минимальном уровне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотя бы на уровне проводить вступительные тесты и отправлять лучшие результаты в школу для последующего собеседования. А ни у меня, ни у агентств такого права нет. И быть &lt;strong&gt;не может&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;4-мы-подберем-школу-для-вашего-ребенка&quot;&gt;4. “Мы подберем школу для вашего ребенка”&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Мне трудно понять, о чем именно идет речь в данном заявлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уже немного коснулся этого вопроса выше, но здесь, пожалуй, разверну эту тему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все знают, что в Англии &lt;strong&gt;много&lt;/strong&gt; школ. И разумеется, все школы разные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому я решил перечислить основные различия, чтобы вы могли понять, о чем идет речь и почему я считаю, что данное обещание со стороны агентства не несёт за собой ничего конкретного.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Для начала нужно понимать, что в Англии существуют &lt;strong&gt;частные&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;государственные&lt;/strong&gt; школы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в государственных школах запрещено обучение иностранных студентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые рейтинги включают в себя все школы, поэтому вам нужно смотреть только те, где не участвуют государственные школы. &lt;!-- Например этот.  --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь частные школы делятся на те, в которых есть интернат (boarding school),  и те, в которых есть возможность только дневного обучения (day school).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы захотите поступить в школу, которая не дает возможности жить в интернате, придется задаться вопросом переезда в Англию с родителям либо жить с опекуном&lt;!--  (смотри “с кем и как жить в англии”) --&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также нужно понимать, что обучение в boarding school будет стоить дороже&lt;!--  (смотри “из чего складывается цена образования”) --&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Следующее разделение идёт на &lt;strong&gt;мужские, женские и смешанные школы&lt;/strong&gt;.&lt;!--  Если хотите более детально узнать о плюсах и минусах однополых и смешанных школ переходите по этой ссылке.  --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В остальном можно считать, что английская система школьного образования достаточно стандартна, просто разница между школами в топ 50 и всеми прочими школами:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*в качестве образования (рейтинги основаны на результатах выпускных экзаменов), 
*в количестве учителей, которые заканчивали лучшие ВУЗы Англии (чем выше в списке находится школа, тем выше педагогический уровень), 
*и в проценте учеников, впоследствие поступающих в Oxbridge (для топовых школ это один из важнейших показателей).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В стандартном английском среднем образовании помимо учебы, вам предлагают дополнительные занятия: спорт, музыка, театр и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно же нужно выбирать ту школу, где вам будет чем заниматься помимо учебы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но поверьте мне, в каждой из 50 и даже 100  лучших школ Англии предоставлен такой большой выбор занятий, что голова закружится, а главное, уровень этого дополнительного образования настолько высок, что у моих родителей был вопрос, как это сочетается с учебой и откуда на все это время.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Агентство, которое говорит, что школа такого калибра вам не подходит потому что там вам нечем будет заняться, вас &lt;strong&gt;обманывает&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственная причина, почему вам может “не подойти” школа из топ 50 - это &lt;strong&gt;недостаточность&lt;/strong&gt; ваших знаний на момент поступления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И тогда у вас есть вариант поступать в школу попроще с целью обращаться в школу топ 50 в старших классах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть идти в предлагаемую агентством школу ради того, чтобы освоиться в системе, блестяще сдать GCSE и обращаться в по-настоящему крутые школы за A-Levels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично я не верю в такую стратегию - я считаю время во второсортной школе - &lt;strong&gt;пустой тратой&lt;/strong&gt; времени и денег.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это конечно мое личное мнение, которое вы увидите и в &lt;a href=&quot;/о-школах/есть-ли-разница-между-английскими-школами&quot;&gt;других моих постах&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично я считаю, что неспособность сразу попасть в топовую школу - повод задуматься, а &lt;strong&gt;нужно ли вам&lt;/strong&gt; на самом деле образование в Англии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Англия дорогая страна. И в ней непросто зацепиться за жизнь и работу, если только вы не ребенок Форбса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А коли так, то есть другие варианты не столь сильно бьющие ваших родителей по карману, которые помогут вам получить все тот же результат&lt;!--  (см ссылку) --&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В заключение скажу, что обещая подобрать школу “именно для вас”, агентство просто &lt;strong&gt;отсылает ваши анкеты&lt;/strong&gt; во всевозможные школы, надеясь на то, что хотя бы одна согласится позвать вас на тесты и собеседование.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так обычно и появляется список для обсуждения за завтраком, о котором я в шутку упомянул в пункте 3.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;5-мы-сопровождаем-вас-с-момента-выбора-школы-до-момента-поступления-в-университет&quot;&gt;5. “Мы сопровождаем вас с момента выбора школы до момента поступления в университет”&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Здесь обычно говорят о менторстве, репетиторстве, опеке &lt;!-- (смотри, кто такой опекун здесь (ссылка на с кем и как жить в Англии)  --&gt;и прочих услугах образовательного консьержа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, моим агентом был один пожилой англичанин, бывший директор частной школы, большой знаток системы - в Англии по другому нельзя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И услуги его стоили сущие копейки, ну, разумеется, по сравнению со всем остальным, что предстояло оплатить моим родителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Агент выполнил свою роль блестяще - он позволил нам не заполнять дикое количество анкет, а сразу сказал, какие школы из топ 50 мы можем рассматривать в моей конкретной ситуации. Подробнее &lt;a href=&quot;/о-себе&quot;&gt;здесь&lt;/a&gt;. Нужно ли говорить, что больше я никогда не встречал этого милого человека?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В процессе обучения роль ментора и опекуна на себя берут школа и опекун.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И благодаря этому, вы более менее знаете, на какие результаты экзаменов вы можете рассчитывать, в какие университеты вам стоит подаваться, как готовиться к поступлению и прочее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выбирать агентство для решения спектра будущих задач просто &lt;strong&gt;глупо&lt;/strong&gt;. Это как если бы врач из родильного дома предложил сопровождать вас в течение всей жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Было бы нелепо ему предложить, а вам согласиться на подобный эксперимент. Так и тут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Функция агентства должна сводиться к вашему &lt;strong&gt;поступлению&lt;/strong&gt; в топовую школу. И дополнительные услуги вы получите  в том месте, где их способны оказать наиболее &lt;strong&gt;качественно&lt;/strong&gt;, если они вообще вам понадобятся.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В заключение хотелось бы сказать главное: обучение в Англии &lt;strong&gt;не для всех&lt;/strong&gt;, и это нормально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Более того, это здорово, что люди настолько разные, что им подходят абсолютно противоположные вещи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы все, кто хочет учиться за рубежом, учились в Англии, то в мире бы не появилось гигантского количества новых продуктов, технологий и идей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А они появляются именно потому, что Англия не для всех, и те, кому она не подходит - там не учатся, а учатся в других странах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой неправильный выбор системы образования может отбить у вас &lt;strong&gt;охоту учиться&lt;/strong&gt;. И тогда вас будут спасать уже не от плохой школы, а от депрессии, травы, дурного влияния и общего нежелания жить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понять, подходит ли Англия именно вам, можете &lt;strong&gt;только вы&lt;/strong&gt;. Ни я, ни какое-либо агентство не могут сделать этот выбор за вас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но в отличие от агентств, которые дают, а иногда и продают поверхностную информацию и английское образование ради английского образования, мой блог не ставит перед собой цели вам что-либо впарить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я стараюсь рассказывать истории, описывать вещи от первого лица и отвечать на вопросы для того, чтобы вы &lt;strong&gt;сами&lt;/strong&gt;, лично вы, а не ваши любящие родители, смогли понять: нужно ли вам английское образование и готовы ли вы его получить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Готовы ли вы уехать в Англию, жить там с абсолютно &lt;strong&gt;чужими&lt;/strong&gt; людьми в сырых комнатах интерната, вдали от семьи и своих нынешних друзей и отвечать за каждый потраченный на вас фунт?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Готовы ли вы стать взрослым человеком в 12-13 лет, или может быть стоит отложить этот вопрос лет на 10?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваша жизнь однозначно изменится. Вы потеряете часть своего домашнего детства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но кроме этого вы получите и много &lt;strong&gt;нового&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У вас есть мечта быть в Оксбридже? Если нет, то может быть вам и не стоит все это затевать? Никто не решит этого за вас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но без мечты об Оксбридже многие вещи просто теряют смысл. А многие возможности английской школы просто &lt;strong&gt;не используются&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И это не значит, что вы какой-то &lt;strong&gt;неправильный&lt;/strong&gt; человек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это просто значит, что вам нужно что-то другое, как например, моему брату Мышо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не дайте агентствам забить вам голову обещаниями, которые они &lt;strong&gt;не в силе&lt;/strong&gt; выполнить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лучше сядьте сами и серьёзно подумайте о своем личном ответе на этот вопрос. Если нужна помощь, то пишите мне &lt;a href=&quot;/консультация&quot;&gt;сюда&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Когда я начал интересоваться, что можно найти в Рунете о поступлении в английские школы и университеты, то ужаснулся.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/Agency_stock_image.jpeg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/Agency_stock_image.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Почему для учебы в Англии требуется разговорный английский?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D1%8B-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9" rel="alternate" type="text/html" title="Почему для учебы в Англии требуется разговорный английский?" /><published>2019-06-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/do-you-speak-english</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D1%8B-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9">&lt;p&gt;Как, живя в России, вы можете выучить английский?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вы учитесь в &lt;strong&gt;частной школе&lt;/strong&gt;, где учителя - носители языка и говорят с вами только на английском.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вы учитесь в &lt;strong&gt;сильной школе&lt;/strong&gt; из тех, что раньше назывались с “углубленным изучением английского языка”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, у вас есть &lt;strong&gt;репетитор&lt;/strong&gt; по английскому и, о чудо, он является носителем языка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вы ездите на &lt;strong&gt;летние курсы&lt;/strong&gt; английского.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вы делаете все это одновременно, и ваши родители убеждены, что вы знаете английский, потому что на него уже потрачено &lt;strong&gt;“дохрелион”&lt;/strong&gt; рублей с момента вашего поступления в английский детский сад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, если только вы не гений (что вполне может быть, и тогда я вас просто поздравляю, ибо вы можете не читать дальше, а &lt;a href=&quot;/проверь-себя&quot;&gt;кликать прямо сюда&lt;/a&gt;), вашего английского будет &lt;strong&gt;недостаточно&lt;/strong&gt; для &lt;em&gt;топовой&lt;/em&gt; школы.  И я попытаюсь объяснить вам, почему, разбирая вышеобозначенные варианты.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Родился я в &lt;strong&gt;англоязычной&lt;/strong&gt; стране и прожил там первые 6 лет, и даже начал там ходить в primary school (начальную школу), где рисуют пальцами и играют в подвижные игры исключительно местные дети.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть меня не шокировали буквы латинского алфавита или люди, обращающиеся ко мне по английски к тому моменту, когда любящие родители привезли меня в Москву. И отдали в одну из сетевых &lt;strong&gt;британских&lt;/strong&gt; школ для иностранцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдали дважды - в первый класс и в пятый. Ну, вдруг бы что-то поменялось?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учителя действительно говорили по английски. И мы делали &lt;strong&gt;идиотские&lt;/strong&gt; задания, которые должны были раскрыть в нас тягу ко всему подряд: от экосистемы до навыков презентаций в Power Point.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я читал и писал на английском, я учил на нем все общеобразовательные предметы. У меня были друзья, кажется…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дело в том, что &lt;strong&gt;экспаты&lt;/strong&gt; в таких школах подолгу не задерживаются - для них это вынужденная ссылка, пока их папы-мамы зарабатывают свои прекрасные деньги на местном рынке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в итоге вы дружите с такими же &lt;strong&gt;русскоязычными&lt;/strong&gt; ребятами, потому что они хотя бы не свалят через два года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И общаетесь между собой по русски на переменах. А именно это вам нужно на данном этапе - &lt;strong&gt;полноценное внеклассное общение&lt;/strong&gt;. Свободная разговорная речь на уровне ваших английских сверстников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ее вы в этой школе просто не получите. Как, впрочем, и знания самих предметов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Академические знания по общеобразовательным предметам в таких школах почти не даются. Несмотря на заверения, что вы прекрасно сдадите IB&lt;!--  (о том, что я думаю про IB вы узнаете [in the post about subjects](/о-школах/как-выглядит-школьное-образование-в-англии)) --&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, ваши родители платят, вы ходите и учитесь, время от времени всех приглашают на отчетный концерт с дегустацией национальных кухонь всевозможных народов мира - студентов вашей школы -  в фойе. И? А дальше &lt;strong&gt;все&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Знакомый моей мамы, выбирая школу для своего пятилетнего ребенка, посетил все представленные в столице английские и американские школы. Поговорил с директорами. Поговорил со своими англоязычными коллегами, позвонил моей маме и грустно сказал:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Я понял. Это вариант, в котором я буду платить тонну денег за видимость английского образования: в итоге мой ребенок не будет знать &lt;strong&gt;абсолютно ничего&lt;/strong&gt;, а я буду убежден, что дал ему лучшее”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В пятом классе я снова поучился в подобной школе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так сложились обстоятельства, что мы переехали на год в Киев, и у родителей не было другого варианта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Казалось бы, теперь я учился с ребятами постарше, наверняка за 4 года обучения они уже должны были бы &lt;strong&gt;свободно заговорить&lt;/strong&gt; по английски.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но нет, проблема оставалась той же.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мои одноклассники читали детские книги на английском, они  владели языком лучше, чем их сверстники, обучающиеся на русском/украинском, &lt;strong&gt;но этого было мало&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С тем уровнем английского я бы не сдал вступительные экзамены в &lt;strong&gt;топовую английскую школу&lt;/strong&gt;. К сожалению, для того, чтобы поступить туда, мало быть прилежным учеником.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно владеть английским на уровне, соответствующем уровню умных английских детей (тут надо признать, что при поступлении от вас не требуют английского на уровне native speaker, вы будете иметь акцент, и это тоже не страшно - главное,  вы должны уметь легко и свободно &lt;strong&gt;выражать свои мысли&lt;/strong&gt; по английски. Не стесняясь).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Между первым и пятым классом, а потом и в шестом, я учился в обычной старой языковой школе с учителями-методистами, детьми - участниками олимпиад и хорошей атмосферой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Английский у нас был каждый день, иногда даже по два раза в день, но уровень английского учителей, которые сами учили его в подобных школах, просто ужасает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это ломаный английский с &lt;strong&gt;сильнейшим русским акцентом&lt;/strong&gt; - после него понятно, откуда берутся стереотипы в американских фильмах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, есть грамматика, есть какой-то словарный запас (не разговорный), но вполне себе нормальный, чтобы читать в оригинале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но нет &lt;strong&gt;разговорной&lt;/strong&gt; речи. От слова совсем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда моя мама пыталась объяснить учительнице моего брата Мышо, что именно ее не устраивает в обучении, она сказала:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;-Понимаете, он учит английский уже пять лет. Этим летом он был в лагере в Англии, где заболел и не смог объясниться с врачом! Понимаете?! Не смог! После пяти лет обучения, он не мог сказать, что у него &lt;strong&gt;болит живот&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Учительница посмотрела на маму удивленным взглядом и гордо ответила:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;-Конечно, ведь тема доктор у нас будет только в этом году!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;То есть она как бы движется по программе, это просто Мышо заболел на год раньше.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Но на самом деле, речь идет о простых бытовых вещах, которые знает пятилетний англичанин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы послушайте в оригинале мультфильмы про &lt;strong&gt;свинку Пеппу&lt;/strong&gt; - Пеппе как раз &lt;strong&gt;пять&lt;/strong&gt; лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Послушайте ее лексику. Она не знает, что London is the capital of Great Britain - где уж ей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ее лексика охватывает абсолютно все области жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И половину этих слов вы не будете легко и свободно употреблять никогда, ибо на все темы не хватит и 20 лет подобного образовательного формата.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;После этих уроков я начал стесняться говорить по английски.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В голове крутились всякие past perfectы и Great Fire of London, но что с ними делать при встрече с англичанами в летнем лагере под Лондоном я просто не знал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По английскому я получал исключительно “пятерки” и участвовал в олимпиадах, но построить &lt;strong&gt;аргумент&lt;/strong&gt; на английском, равно как и поговорить &lt;strong&gt;дольше пяти минут&lt;/strong&gt; я не мог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы мои родители сами не говорили по английски, то наверное они бы думали, что английский я знаю хорошо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но они знали, и мой английский их выводил из &lt;strong&gt;зоны комфорта&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это меня и спасло в конечном итоге. Хотя тогда я не понимал, что не так. И зачем мне нужен &lt;strong&gt;репетитор&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Тут стоит оговориться: репетиторы в контексте данного поста - &lt;strong&gt;это не школьные учителя&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это &lt;strong&gt;носители языка&lt;/strong&gt;. Они могут профессионально преподавать английский, а могут просто общаться с вами по английски.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторых найти очень трудно, потому что они как правило занимаются своей высокооплачиваемой работой и у них нет времени болтать со школьниками. Моим репетитором стал… &lt;strong&gt;юрист&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так случилось, что он был хорошим знакомым мамы, и согласился со мной познакомиться, дабы рассказать мне об английском праве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы начали время от времени общаться. Это были &lt;strong&gt;простые&lt;/strong&gt; разговоры на английском обо всем да ни о чем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы говорили о том, что я проходил в школе, чем занимался в свободное время, моих друзьях, моих планах и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У этих разговоров не было структуры, но они дали мне то чего не смогли дать ни одна школа или репетитор: &lt;strong&gt;уверенность&lt;/strong&gt; в своем английском и возможность формулировать и выражать свои мысли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это позволило мне пользоваться знаниями полученными в школе и впоследствие &lt;strong&gt;успешно&lt;/strong&gt; сдать вступительные экзамены.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Что касается “традиционных российских” репетиторов по английскому, то они могут вам помочь разве что со сдачей ЕГЭ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на огромное количество разных квалификаций (и даже международных сертификатов), они не смогут помочь вам с &lt;strong&gt;поступлением&lt;/strong&gt; в английскую школу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они не знают, к чему вас готовить, потому что они там не учились и не работали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С точки зрения английского учителя по английскому эти люди вообще не знают английского. Как если бы вас начал учить русскому языку и литературе американец, блестяще закончивший факультет славистики в США.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для поступления в английскую школу ваш репетитор однозначно должен быть носителем языка. И он должен быть &lt;strong&gt;англичанином&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;На языковые курсы в Англию я не ездил (я ездил в английские летние лагеря, но это ни о чем, даже не буду вас этим грузить), но одним летом я подрабатывал на таких курсах. &lt;strong&gt;Кембридж&lt;/strong&gt; организовал их для студентов японского университета.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также многие мои близкие знакомые в детстве ездили на подобные курсы. Поэтому мое мнение об этих курсах тоже в какой-то степени от &lt;strong&gt;первого&lt;/strong&gt; лица.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И я считаю, что они &lt;strong&gt;не помогают&lt;/strong&gt; с поступлением, хотя, возможно, помогают занять вас летом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Англии у летних лагерей и курсов есть несколько направлений. У них может быть фокус на спорте, культуре, искусстве, языке, или смеси из вышеперечисленных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой блог о поступлении в Англию,  стало быть, стоит говорить именно о языковых курсах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эти курсы обычно подразумевают под собой &lt;strong&gt;жизнь в Англии&lt;/strong&gt; от двух до четырех недель.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждый будний день у вас несколько часов &lt;strong&gt;учебы&lt;/strong&gt; на английском (обычно направленных на улучшение разговорного и письменного английского), а все остальное время направлено на &lt;strong&gt;культурное ознакомление&lt;/strong&gt; с Англией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эти курсы редко проводятся вот так чтобы эксклюзивно для русских ребят (возможно в России продают и такое, но я с этим не сталкивался), поэтому у вас есть возможность &lt;strong&gt;обзавестись друзьями разных национальностей&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уровень вашего английского вырастет, вы узнаете Англию получше, а самое главное отдохнете со смыслом. Звучит прекрасно, не правда ли?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Так и есть. Если вы хотите улучшить английский и получить море удовольствия и новых ощущений, то подобный курс для вас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, если вы хотите улучшить свой английский &lt;strong&gt;для поступления в английскую школу&lt;/strong&gt;, то подобные курсы вам не помогут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Безусловно навыки полученные на этих курсах пойдут вам на пользу, но не ожидайте, что частое посещение подобных лагерей и курсов подготовят вас к поступлению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Курсы &lt;strong&gt;не помогут&lt;/strong&gt; с тем английским который требуется на вступительных экзаменах.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“Да что же это за английский такой с которым не помогут английские курсы в Англии, русские учителя и репетиторы, носители языка в дорогих частных школах из международных сетей?” спросите вы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объясняю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В зависимости от того, в каком возрасте вы намереваетесь поступить в английскую школу, у вас будут &lt;strong&gt;разные вступительные экзамены&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вам 12-13 лет, то вас ждут экзамены по английскому и математике.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вам 15-16, то помимо английского, вы будете сдавать экзамены в основных предметах, которые собираетесь брать на A-Level (математика, физика, химия, биология).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы не собираетесь брать научные предметы (sciences), а хотите взять что-то гуманитарное (например, историю), то более сильный акцент будет делаться на вашу мотивацию во время интервью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С вами будут много и провокационно говорить об этом предмете, причем те, кто учил его на английском языке в английском ВУЗе, а не любящая вас безмерно МариВанна из вашей школы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Замечу, что не стоит пытаться “обмануть” систему, выбрав предметы без вступительных экзаменов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для предметов из области искусств вас могут попросить показать предыдущие работы или сыграть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это только начало. Подобные предметы на A-Level вряд ли обеспечат вам место в &lt;strong&gt;престижном английском университете&lt;/strong&gt; (если только вы всерьез не собираетесь учиться в Англии музыке или рисованию), а кроме того, вам все же придется проходить интервью при поступлении в школу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в процессе интервью вам на блестящем английском придется убедить комиссию в том, что ваш интерес к флейте является неподдельным и лежит в плоскости ваших будущих образовательных стремлений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и конечно же, вам все равно нужно будет сдавать английский, как предмет. Так что просто проскочить в St Paul’s с виолончелью под мышкой, у вас, увы, не получится.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Мои разговоры с разными школами показали, что русские студенты заваливают не только вступительные экзамены по английскому (что, в свете вышеизложенного, не удивительно), но так же &lt;strong&gt;заваливают экзамены в точных и естественных науках&lt;/strong&gt; (что, с учетом традиционно неплохого российского образования в этих сферах может показаться странным).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему? И снова мы упираемся в английский.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этот раз дело не в способности умело составить аргумент после прочтения текста - дело в &lt;strong&gt;научных терминах&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даже в математике вы, зачастую, не сможете прочитать вопросы и понять, что именно от вас требуют.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вам, как минимум, придется прочитать пару подходящих учебников на английском языке и вызубрить все необходимые слова и определения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А если вы этого не сделали, то даже гениальность в математике вам не поможет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Математики в этом экзамене ровно столько же, сколько и английского.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“И что тогда делать?” Отличный вопрос, тот факт, что вы читаете (и, я надеюсь, подписаны) на этот блог - &lt;strong&gt;отличное начало&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Джефф Безос из Амазона сказал:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Если в вас нет упрямства, вы слишком быстро откажетесь от экспериментов. А если вам не хватает гибкости, вы будете пытаться пробить головой стену и не увидите иное решение стоящей перед вам задачи.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Раз стандартные схемы изучения английского не помогают поступить, я предлагаю вам &lt;strong&gt;нестандартную&lt;/strong&gt;, потому что я был и упрямым и гибким, когда шел к своей цели.&lt;/p&gt;

&lt;!-- А продолжение вы можете узнать здесь. --&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Как, живя в России, вы можете выучить английский?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/english_stock_image.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/english_stock_image.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">В чем разница между школами в Англии?</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8" rel="alternate" type="text/html" title="В чем разница между школами в Англии?" /><published>2019-06-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-28T14:22:50+00:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/about-schools</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%85/%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8">&lt;p&gt;В этой статье речь пойдет об английских школах. В Англии около &lt;strong&gt;2600 частных&lt;/strong&gt; школ и, к сожалению, они часто обобщаются понятием “английская школа” и убеждением, что английская школа лучше русской.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В жизни, в принципе, спорно почти все, но это спорно настолько, что я не мог удержаться от отдельного поста, посвященному данному заблуждению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, ваши родители, как и многие родители ребят моего поколения, считают, что сам факт образования в Англии дает вам какие-то жизненные преимущества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, они просто разочарованы вашей нынешней школой или хотят, чтобы вы, наконец:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*всерьез задумались о своем будущем, или
*перестали болтаться с друзьями, или
*были не хуже детей их знакомых, которые уже сидят у вас в печонках&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неважно, что движет вашими любящими родственниками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Важно понимать, что учиться в английских школах ниже уровня школ “первой сотни” - ( UK top 100)  &lt;strong&gt;бесполезно&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даже если ваши родители увлекаются выбрасыванием денег на ветер, и находятся перед выбором, сжечь эти деньги на костре или потратить на вас - неважно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учеба в английской школе должна &lt;strong&gt;иметь смысл&lt;/strong&gt;. Она должна иметь четкую задачу - позволить вам получать высшее образование в Англии (или, на худой конец, в США, потому что ради американского колледжа стоит все же рассмотреть американскую школу).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;школы-не-первой-сотни-их-могут-называть-школы-второй-сотни-и-даже-школы-третьей-сотни&quot;&gt;Школы “не первой” сотни (их могут называть, школы второй сотни и даже школы третьей сотни)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Абсолютно любая школа из этого списка поразит ваше воображение уже на этапе посещения веб-сайта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для несведущего человека в школе есть абсолютно все, о чем только можно мечтать: учеба, стопятьсот видов спорта,  музыка от флейты пикколо до R&amp;amp;B, дополнительные занятия (драмкружок, кружок по фото…), ну и United Colours of Benetton style картинки, демонстрирующие дружбу и веселье студентов всех национальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У школ гигантские территории, кучи корпусов, бассейны олимпийского уровня, футбольные поля, теннисные корты - на фоне этого изобилия ваша нынешняя школа выглядит как “восьмилетка” при фабрике “Передовая Текстильщица”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вам хочется туда хотя бы потому, что зеленые английские лужайки на фоне зданий Викторианской эпохи, смотрятся эстетичнее, чем слякотный школьный двор с ноября по начало апреля.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Поэтому короткий ответ на вопрос: “Это все правда?” - “Да!”, для частной школы в Англии это &lt;strong&gt;стандарт&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она действительно может предложить все эти вещи, так как в ней под 2000 учеников, которые платят &lt;strong&gt;немало&lt;!-- ( ссылка“Из чего складывается стоимость образования в Англии”) --&gt; денег&lt;/strong&gt; за право пользоваться всеми этими прелестями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рынок школьного образования в этой лиге очень конкурентен, поэтому в Англии сложилось мнение, что школа обязана предложить вам не просто общее образование, но и &lt;strong&gt;всестороннее развитие&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всестороннее - это не шахматный клуб по средам и исторический кружок “Чудеса древних цивилизаций” по пятницам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В английской школе, вы научитесь и фехтовать, и “гарцевать, зверей и птиц дрессировать, и на трапеции вертеться, и на канате танцевать”(Е.Благинина, “Букварь”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, если вы возжелали научиться играть на тромбоне, вас не пригласят в симфонический оркестр, поэтому не нужно думать, что школа предложит вам непредлагаемое - для отдельных занятий могут потребоваться определенные навыки.&lt;br /&gt;
Например, если вы не владеете музыкальным инструментом на уровне хотя бы пятилетней программы “музыкалки”, не надейтесь попасть в оркестр, даже если его фотографиями завален весь раздел “музыка”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместе с тем, отсутствие навыков не лишает вас возможности дудеть в тромбон в одиночестве и получить минимальный уровень владения инструментом - так мой брат Мышо “с нуля” освоил саксофон (правда в России он 8 лет учился по классу фортепиано, так что называть его новичком в музыке все же неправильно).&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Стало быть, разностороннее развитие в школах этого уровня, вам безусловно предложат, это, так сказать десерт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вопрос в том, предложат ли вам основное блюдо -  а именно, &lt;strong&gt;сильную образовательную программу&lt;/strong&gt;. Ведь вы не за тромбоном туда, в конце концов едете?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут вы можете возразить: “Да ну, разностороннее развитие это очень круто, а образование в любом случае какое-то дадут, и английский выучу, что в этом плохого? Поди, все лучше, чем школа, где я учусь сейчас.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответ на это “Нет”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ехать в Англию за дополнительными занятиями абсолютно &lt;strong&gt;глупо&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не один навык вы не получите на достойном уровне, наоборот, школа будет стараться максимально использовать ваши имеющиеся навыки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы чемпион области по плаванию? Великолепно, извольте плавать за вашу новую школу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы рисуете? Танцуете? Катаетесь на сноуборде? Мы с удовольствием дадим вам шанс представлять нашу школу, научим ли мы вас чему-то новому? Да вряд ли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если ваш изначальный уровень очень высок, вы в лучшем случае на нем так и останетесь, а скорее потеряете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если ваш уровень так себе, для вас найдется занятие, но свой уровень вы не поднимете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если у вас нулевой уровень, вы получите базовые навыки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собственно, что вам мешает развивать свои навыки в России, если вы так &lt;strong&gt;цените&lt;/strong&gt; дополнительное образование?&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“Ну нет”, - скажете вы, - “все равно уровень образования в этих школах выше, чем в русских”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет, &lt;strong&gt;не лучше&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уровень образования в школах второй сотни серьезно &lt;strong&gt;ниже&lt;/strong&gt; хорошей российской школы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Моему очень близкому другу Коле, ученику  математического лицея в Москве, агенты умудрились подобрать d’Overbroeck’s School в Оксфорде. Это как раз школа “не первой” сотни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Коля бы там сгнил заживо, если бы сердобольная “математичка” не посоветовала ему “бежать”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бежать в школу уровнем &lt;strong&gt;выше&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому что пока Колины одноклассники в d’Overbroeck’s School складывали в столбик, Коля смотрел в окно и пытался вспомнить, что он ел перед тем, как согласиться на подобный образовательный прорыв.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Побег удался, A-Level Коля делал уже в Dullwich College, где мы с ним и познакомились.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Там он оказался среди ребят сопоставимого с ним уровня, что совершенно ожидаемо в таких школах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот от школы “не первой” сотни не стоит ждать &lt;strong&gt;ни хороших учеников, ни сильных учителей&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы можете учиться в России, а на сэкономленные деньги заниматься с репетиторами в выбранном направлении и даже отдыхать несколько раз в год за границей.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“Ладно”, -  вздохнете вы, - “развиться нормально и получить знания может и не получится, но зато я смогу поступить в английский ВУЗ. Это тоже неплохо”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, и тут вы ошибаетесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы не гражданин Великобритании и ваши родители не планируют становиться гражданами Великобритании к моменту вашего выпуска из университета, вы окажетесь в весьма типичной ситуации: без английского гражданства вы практически &lt;strong&gt;не найдете работу&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваш единственный шанс ее найти - это поразить работодателя своим высшим образованием - для Англии это всего несколько ВУЗов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И после школы “не первой” сотни в эти ВУЗы вы не поступите от слова &lt;strong&gt;“никогда”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему? Да потому что эти ВУЗы имеют &lt;strong&gt;квоты&lt;/strong&gt; на иностранных студентов. Эти квоты настолько ограничены, что конкурс составляет до 40 человек на место.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вы будете состязаться с &lt;strong&gt;лучшими&lt;/strong&gt; иностранными студентами из лучших частных школ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы будете состязаться с теми, кто на A-Level получил 98-100%. Это уровень A*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;link to independent schools&quot;&gt;Тут&lt;/a&gt; вы можете посмотреть на рейтинги, столбик A*/A показывает сколько % учеников сдает свои A-Levels выше 70%, если в Westminster School это 88,92% выпускников, то в St George’s College - 54,66%, а в DLD College London всего 41%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь реально оцените, &lt;strong&gt;какова вероятность&lt;/strong&gt; получения 98% в школе, где 60% учеников не получают и 70?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скорее всего, вы должны быть гением, который приложил огромные усилия, чтобы этого добиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот мы получаем ситуацию, вы учитесь в школе ради поступления в ВУЗ, поступаете в ВУЗ, который не котируется среди работодателей, заканчиваете его и радостно &lt;strong&gt;возвращаетесь в Россию&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что вы будете делать в России? Вы получите бесполезное для всех образование, только ради того, что оно было получено в Англии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваши родители, возможно, будут с гордостью говорить: “А наш-то, наш-то, в Англии учился”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это что-то вроде фальшивых швейцарских часов. Всегда найдется тот, кто в этом разбирается, и укажет на подделку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не нужно так позорить любящих вас людей. Подумайте о том, что вы либо экономите им деньги и остаетесь дома, либо нацеливаетесь на…&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;школы-первой-сотни&quot;&gt;Школы первой сотни&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь что прочитав о школах которые не входят в топ 100 школ Англии, вы поняли, что &lt;strong&gt;делать там нечего&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я также надеюсь, что вы догадались, что переезжать в Англию ради чего-то кроме последующей учебы в лучшем ВУЗе тоже &lt;strong&gt;нет смысла&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подтянуть английский можно и другим путем &lt;!-- (смотрите “Как подготовиться к Английской школе?” или “как будет по английски”) --&gt;, а получить  разностороннее развитие можно, а может, и нужно, в России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А поскольку для поступления в топовые университеты нужны именно школы первой сотни, попробуем понять, что их так отделяет от остальных частных школ Великобритании.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, там достаточно &lt;strong&gt;жесткий&lt;/strong&gt; отбор. Для каждого года поступления есть специальные тесты и интервью (пробные тесты вы сможете скачать в отделе &lt;a href=&quot;/проверь-себя&quot;&gt;“Проверь Себя”&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем самым эти школы отсеивают детей ниже определенного уровня и допускают лишь тех, кто по их мнению сможет учиться на должном уровне с остальными ребятами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из этого следует, что ребята с которыми вам придется учиться в таких школах будут достаточно умными, чтобы не отвлекать класс от учебы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы будете окружены учениками, которым интересно учиться и которые примерно понимают, чего они хотят от жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В такой среде гораздо легче &lt;strong&gt;сфокусироваться на своем будущем&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, там преподают учителя самого высокого уровня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За пять лет моего обучения в Dulwich College у меня было свыше двадцати педагогов, из которых &lt;strong&gt;шестеро&lt;/strong&gt; были выпускниками Оксфорда или Кембриджа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все остальные были выпускниками топ-5 университетов по своим предметам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У таких учителей особый подход к обучению, и они искренне пытаются вызвать у учеников &lt;strong&gt;интерес к уроку&lt;/strong&gt;, а также активно развивают тех, кто особенно на этих уроках преуспевает. Это и учитель, и репетитор одновременно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У вас есть вопрос по теме? Ваш преподаватель с радостью потратит час своего времени на беседу с вами после уроков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь, уже окончив Кембридж, и вспоминая огонь в глазах своих школьных учителей, я понимаю, что это та черта, которая отличает выпускников лучших ВУЗов от всех остальных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта увлеченность, которая так завораживает и заражает молодой ум, есть лишь у тех, кто всегда трепетно относился к своему предмету, любил его со школы, и мечтал узнать о нем все возможное, а потом заразить этим других.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие люди не хотят учить равнодушных и пассивных студентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они никогда не пойдут в слабую школу, потому что им интересно учить таких же, как они сами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наличие подобного педагогического состава школы обеспечивают предоставляемой возможностью учить талантливых детей и получать хорошую по английским меркам зарплату.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Без этих двух условий нет хороших педагогов. Без хороших педагогов нет талантливых детей.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;И мы снова вернулись к первому пункту. Мои одноклассники поступили не только в Оксфорд и Кембридж, они поступили в Гарвард, Стэнфорд, Йель и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они были теми детьми, которых было интересно учить тем педагогам. И так происходит в &lt;strong&gt;каждой&lt;/strong&gt; школе первой сотни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они публикуют статистику поступлений. Посмотрите разделы Leavers Destination в разделе Examinations &amp;amp; Results на их сайтах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они гордятся своими выпускниками, поэтому, в отличие от школ “не первой” сотни как правило публикуют такие вещи.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;топ-10-школ-англии&quot;&gt;Топ 10 школ Англии&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Возможно вы подумаете, что при таком раскладе, чем выше школа в рейтингах тем лучше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Точно так же считал и я в 15 лет, а потому решил подать в Westminster School и St Paul’s School на A-Level.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На тот момент, эти две школы были не только топ-5 в академическом плане, но также лидировали в академической гребле, которой я на тот момент занимался в Dulwich College, а следовательно были для меня очень интересными вариантами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Параллельно со мной, этой идеей озарился и мой друг Брайан, который тоже греб. Вместе мы подали заявки и пошли сдавать вступительные экзамены. Брайан хотел поступить в Кембридж на медицину, а я на право.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следовательно он сдавал тесты на углубленную математику, физику, химию и биологию, а я на ту же математику, а также английский и историю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге Брайана пригласили в Westminster, но отказали в St Paul’s, а мне отказали в Westminster, и приняли в St Paul’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Замечу, что, как и сейчас, тогда Westminster School считалась немного &lt;strong&gt;престижнее&lt;/strong&gt;, так что Брайан остался очень доволен, а я нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце концов, я отказался от места в St Paul’s и остался в Dulwich College, а  Брайан ушел в Westminster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но главное в этой истории не это, а то, что в итоге я поступил в Кембридж, а Брайан нет.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Тут вы по настоящему удивитесь, неужели такое бывает? Неужели кто-то может отказаться от места в школе типа St Paul’s?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Моя мама хранит оба письма: их с предложением места, и ее с отказом.&lt;!--  Так что оба письма можно увидеть тут. --&gt; Почему мы отказались? Причин две: эмоциональная и практичная.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Практичная заключается в том, что в год моего возможного ухода из Dulwich туда должен был поступать мой брат Мышо. И родители переживали, что Dulwich затаит на нас зуб и намеренно не примет Мышо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но наверное, это было бы не самым страшным&lt;!--  - про мотивацию Мышо можно прочитать тут --&gt;, поэтому скорее перевесила причина эмоционального характера.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Мои сентиментальные родители вспомнили, как они радовались, когда меня приняли в Dulwich College&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;“тебя никто, ну никто не хотел брать, а они дали нам шанс”,&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;мелодраматично заламывая руки, вещала мама.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;“И вот теперь, когда ты весь такой прекрасный, раскрывшийся ребенок, ты уйдешь  в St Paul’s и сделаешь им статистику. St Paul’s именно потому так выглядит, что он не дает шансов никому, кроме самых лучших, сортирует своих учеников как яблоки: добирает каждый год несколько самых сильных из других школ, отчисляет своих самых слабых, и в итоге обучает 200 отборных школьников, не удивительно что потом 62 из них оказываются в Оксбридже. Странно что их не 199 там оказывается. И для сравнения Dulwich, обучающий 750 человек разных по своему уровню мальчишек. Он учит обычных ребят, тех, кого бы St Paul’s и Westminster даже на порог не пустили. И зная все это, ты от них уйдешь? Это будет черной неблагодарностью с твоей стороны. Ты поступишь в Кембридж из Dulwich College, потому что это будет честно.”&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;*
Значит ли это, что в топ 10 школах Англии тоже нет смысла? Нет конечно, это очень-очень элитные школы, одно только упоминание факта, что вы там учились, произведет неизгладимое впечатление на большинство ваших знакомых.&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Но стоит ли убиваться ради поступления и учебы в них? Мое мнение - однозначно нет. Единственное, что отличает эти топовые школы, это еще более жесткий отбор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если ради примера предположить, что в школу уровня Dulwich College возьмут ученика получившего более 80% на вступительном тесте, то в St Paul’s вас возьмут, только если вы получили более 90% на том же тесте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я люблю свою школу, и по настоящему благодарен ей за все, что она мне дала.  Вам решать, что &lt;strong&gt;важнее&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но даже если вы настроитесь на школу первой десятки, нужно помнить, что пытаться  поступать туда можно только на A-Level и уже из Англии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поступить в такие школы на GCSE из России &lt;strong&gt;нереально&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого нужно учиться в их начальной школе или переводиться на этот уровень из хорошей английской школы первой сотни.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;школы-в-оксфорде-или-кембридже&quot;&gt;Школы в Оксфорде или Кембридже&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;В заключение быстро расскажу о часто встречаемом “разводе”, связанном со школами в Оксфорде или Кембридже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В интернете ходят ролики про обучение в школах, название которых содержит либо один, либо второй город.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственные школы первой сотни, которые есть в Оксфорде это Headington School, Oxford High School GDST и Magdalen College School.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Кембридже это Perse Upper School и Stephen Perse Foundation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любые другие школы или колледжи которые пытаются продать себя за счет своего расположения в этих городах, абсолютно ни о чем и не дают вам &lt;strong&gt;никаких&lt;/strong&gt; шансов для поступления в эти университеты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В лучшем случае, за всю их историю найдется один ученик, которому удалось поступить в Оксфорд или Кембридж, и, скорее всего, заслуги  школы в подобном подвиге нет &lt;strong&gt;никакой&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">В этой статье речь пойдет об английских школах. В Англии около 2600 частных школ и, к сожалению, они часто обобщаются понятием “английская школа” и убеждением, что английская школа лучше русской.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/schools_stock_image.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/schools_stock_image.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>