<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>Блог выпускника Кембриджа</title>
	<link>https://www.snorkusdomus.ru</link>
	<description>Это блог выпускника Кембриджа о том как поступить в английские школы и университеты из России.</description>
	<language>ru-ru</language>
	<image>
		<title>Блог выпускника Кембриджа</title>
		<link>https://www.snorkusdomus.ru</link>
		<url>https://www.snorkusdomus.ru/ms-icon-150x150</url>
		<width>150</width>
		<height>150</height>
	</image>
	
		<item>
			<title>Бесплатное образование в Англии - стипендии и гранты в университеты</title>
			<pubDate>2019-10-12 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-вузах/англия-стипендии-гранты</link>
			<description>Список стипендий и грантов в английские университеты. Узнайте, как получить бесплатное образование в Англии</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>Сколько стоит учеба в английской школе?</title>
			<pubDate>2019-09-15 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-школах/сколько-стоит-учеба-в-английской-школе</link>
			<description>Образование в Англии дорогое, особенно на школьном уровне.  Общая стоимость складывается из нескольких состовляющих, которые стоит иметь ввиду перед тем как принимать решение учиться в Англии или нет.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>Как поступить в Оксфорд или Кембридж?</title>
			<pubDate>2019-09-14 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-вузах/как-поступить-в-оксфорд-кембридж</link>
			<description>Как выглядит процесс поступления в Оксфорд или Кембридж? Что можно ожидать и как лучше всего к этому подготовиться.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>5 плюсов пристижного образования в Англии</title>
			<pubDate>2019-06-30 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-главном/5-плюсов-пристижного-образования-в-англии</link>
			<description>Образовние в Англии не для всех и нужно и стоит понимать все плюсы. Прочитав этот пост вы поймёте почему целиться нужно лишь на пристижное обучение в Англии.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>Почему для учебы в Англии требуется разговорный английский?</title>
			<pubDate>2019-06-30 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-школах/почему-для-учебы-в-англии-требуется-разговорный-английский</link>
			<description>Большинство методов изучения английского вне Англии не разовьют достойный разговорный английский, без которого вы не сможете поступить в Англию.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>Поступить в Англию - кому не стоит доверять?</title>
			<pubDate>2019-06-30 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-главном/поступить-в-англию-кому-не-стоит-доверять</link>
			<description>Поступить в Англию не легко, а потому часто желающие обращаются за помощью к агентам. Читайте почему этого категорически не стоит делать.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>Образование в Англии - что такое GCSE, IGCSE и А-level?</title>
			<pubDate>2019-06-30 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-школах/что-такое-gcse-igcse-a-level</link>
			<description>Какие экзамены сдают в английских школах и в чем разнаци между GCSE, IGCSE и A-level.</description>
		</item>
	
		<item>
			<title>В чем разница между школами в Англии?</title>
			<pubDate>2019-06-30 00:00:00 +0100</pubDate>
			<link>https://www.snorkusdomus.ru/о-школах/в-чем-разница-между-школами-в-англии</link>
			<description>Качество образования в Англии сильно отличается в зависимости от школы. Читайте в каких английских школах стоит учиться.</description>
		</item>
	
</channel>
</rss>